<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<kml xmlns="http://earth.google.com/kml/2.1"><Document><Placemark><name>firetower</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>115485</bos:id><bos:name>firetower</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Feuerturm</bos:content><bos:content lang="en">Fire tower</bos:content><bos:content lang="da"> Brandtårn</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Sichtbarer Erfolg der Renaturierung !</bos:content><bos:content lang="en">The fire tower of Samboja Lestari towers above everything.</bos:content><bos:content lang="da"> Miljøet i begyndelsen af skovrejsningen</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Vom Feuer- und Beobachtungsturm kann man das gesamte Projektgebiet bestens überblicken. Die Früherkennung von Bränden ist eine der wichtigsten Aufgaben in Samboja Lestari.</bos:content><bos:content lang="en">                     Detecting fires is a crucial matter in Samboja Lestari.The galvanized steel structure is 35 metres high.The view over the project's area is fantastic.</bos:content><bos:content lang="da">Fra Brand- og observationstårnet kan man på bedste vis skue ud over hele projektområdet. En tidlig opdagelse af skovbrande er en af de vigtigste opgaver i Samboja Lestari.&#13;
</bos:content></bos:description><bos:airals><bos:airal><bos:id>537771</bos:id><bos:name>2004-09-16-00-47-02_tower</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height></bos:airal></bos:airals><bos:images><bos:image><bos:id>116594</bos:id><bos:name>firetower_2004-09-18-00-57-</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Luftbildaufnahme vom Sep. 2004</bos:content><bos:content lang="en">Aerial photograph from September 2004</bos:content><bos:content lang="da">Luft foto fra September 2004</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Der Feuerturm von Samboja Lestari aus der Luft</bos:content><bos:content lang="en">The fire tower of Samboja Lestari from the air</bos:content><bos:content lang="da">Brandtårnet i Samboja Lestari set fra luften</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Der Akazienwald (im Bild rechts oben) ist jetzt schon ziemlich dicht. Im Jahre 2001 war hier noch alles von nährstoffzehrendem, bis zu mannshohem Alang-Alang-Gras bedeckt. </bos:content><bos:content lang="en">                     The acacia forest (in the picture on the top right) has grown quite green and dense, now. &#13;
 Yet, in 2001 this area was completely covered with nutrient-dwelling Alang-Alang grass. At some sites, this plant reaches a mans height!&#13;
</bos:content><bos:content lang="da">Akacie-skoven er allerede nu meget tættere på. I 2001 var alt næringsrigt her dækket af op til knæ-højt elefantgræs.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>115606</bos:id><bos:name>firetower_from_below</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Feuerturm</bos:content><bos:content lang="en">Fire tower</bos:content><bos:content lang="da">Brandtårn</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Der Feuerturm von Samboja Lestari ragt hoch hinaus.</bos:content><bos:content lang="en">The fire tower of Samboja Lestari towers above everything.</bos:content><bos:content lang="da">Brandtårnet i Samboja Lestari rager op over alt andet</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Die über 35 Meter hohe verzinkte Stahlkonstruktion lädt nicht jeden zum Aufstieg ein. Man muss schon schwindelfrei sein. </bos:content><bos:content lang="en">                     The galvanized structural steelwork high over 35 metres does not invite everyone to ascend. One should be rather fearless of heights.</bos:content><bos:content lang="da">Den over 35 meter høje galvaniserede stålstruktur inviterer ikke ligefrem til at klatrer op, og man skal bestemt ikke have højdeskræk. &#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>115510</bos:id><bos:name>feuerturm_aufstieg</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Der kleine Eiffelturm von BOS</bos:content><bos:content lang="en">The small Eiffel tower of BOS</bos:content><bos:content lang="da">BOS' lille Eiffel tårn</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Der Aufstieg </bos:content><bos:content lang="en">The ascent</bos:content><bos:content lang="da">Bestigningen</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Dr. Willie Smits genießt es von Zeit zu Zeit (wenn auch selten) das grüner werdende Samboja Lestari selbst von oben zu bestaunen. Hier sieht man ihn beim Aufstieg. Die Stufen haben wir noch nicht gezählt.</bos:content><bos:content lang="en">Willie Smits occasionally enjoys admiring how green Samboja Lestari is becoming from above. We did not count the stages yet.</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>115766</bos:id><bos:name>view_south_east</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Ausblick</bos:content><bos:content lang="en">View</bos:content><bos:content lang="da">Udsigten</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Blick vom Turm in süd-östliche Richtung</bos:content><bos:content lang="en">View from the tower towards the southeast</bos:content><bos:content lang="da">Udsigten fra tårnet i sydøstlig retning</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Auf diesem Bild sieht man ein Gelände in dem schon Quadratmeter symbolisch 'verkauft' wurden.</bos:content><bos:content lang="en">                     This area was already symbolically &quot;sold&quot; before this website was established. At that time, square metres were sold without fast and easy internet connections.</bos:content><bos:content lang="da">På dette billede kan man se området hvor kvadratmeterne blev solgt symbolsk allerede inden hjemmesiden blev oprettet. På dette tidspunkt var den endnu ikke online.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>115681</bos:id><bos:name>akazie_from_above</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Akazienwald</bos:content><bos:content lang="en">Acacia forest</bos:content><bos:content lang="da">Akacieskov</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Auf halber Höhe mit Blick auf die Baumkronen </bos:content><bos:content lang="en">A view of the treetops from half way up</bos:content><bos:content lang="da">Halvvejs oppe med udsigt over trækronerne</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Dicht am Turm wurde ein kleiner Akazienwald angepflanzt. Die Bäume sind gerade einmal drei Jahre alt! In den Tropen wächst alles um ein Vielfaches schneller als bei uns in Europa. Die Akazien dienen als Pionierpflanzen u.a. zur Bodenverbesserung. Später werden einige herausgefällt und andere Arten kommen hinzu. Manche Bäume wachsen im Schatten der Akazien besser.</bos:content><bos:content lang="en">                     Three years ago, this acacia forest was cultivated. These plants are used as &quot;pioneer plants&quot; since they grow remarkably fast and improve the soil. Later on some acacias are cut down to make space for other types of trees that are planted in the protective shade provided by the acacias. Most seedlings grow better in the shade of the acacias.</bos:content><bos:content lang="da">Tæt på tårnet er en lille akacieskov blevet dyrket. Træerne er kun tre år gamle, men i troperne gror alt dobbelt så hurtigt som i Europa. Akacierne fungerer som &quot;pioner-planter&quot; for jordbunden. Senere skal nogle af dem fældes og andre slags træer vil komme til. Nogle træer gror bedre i skyggen fra akacierne.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>115738</bos:id><bos:name>akazie_leave</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Akazienblatt</bos:content><bos:content lang="en">Acacia leaf</bos:content><bos:content lang="da">Akacieblad</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Akazie - etwas anders als die europäische</bos:content><bos:content lang="en">Acacia - different to the European Acacia</bos:content><bos:content lang="da">Akacia - lidt forskelig fra den europæiske slags</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Die Akazie lockert den Boden u.a. auf. Das ist wichtig, damit andere Pflanzen mit ihren Wurzeln 'genug Luft' bekommen. Das Holz der Akazienbäume, welche zuviel sind und dem Unterwuchs Platz machen müssen, kann zu natürlichem Herbizid verwandelt werden.</bos:content><bos:content lang="en">                     Amongst other things acacias loosen and aereate the soil. This is important for other plants. The wood of the acacia trees that were cut to create space for other plants, can be used to produce a biological herbicide.</bos:content><bos:content lang="da">Akacierne løsner blandt andet jorden. Dette er vigtigt så de andre planters rødder kan få nok luft. Hvis akacierne's stammer tager for meget plads i underskoven, kan det akacietræ der fældes, for at gøre plads til andre arter anvendes til produktion af et naturligt ukrudtsmiddel. &#13;
</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas><bos:panorama><bos:id>2165719</bos:id><bos:name>Firetower_2007.01.11</bos:name><bos:width>4910</bos:width><bos:height>520</bos:height></bos:panorama><bos:panorama><bos:id>2165610</bos:id><bos:name>Firetower2006.08.18</bos:name><bos:width>6831</bos:width><bos:height>480</bos:height></bos:panorama><bos:panorama><bos:id>2165512</bos:id><bos:name>Firetower 2007.01.11</bos:name><bos:width>4910</bos:width><bos:height>520</bos:height></bos:panorama><bos:panorama><bos:id>601601</bos:id><bos:name>Feuerturm</bos:name><bos:width>5566</bos:width><bos:height>498</bos:height></bos:panorama></bos:panoramas><bos:movies/></bos:poi></description><Point><coordinates>116.97692617965447,-1.0485254004381936,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>sunbear-sanctuary</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>115803</bos:id><bos:name>sunbear-sanctuary</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Malaienbärgehege</bos:content><bos:content lang="en">Sun bear enclosure</bos:content><bos:content lang="da">Solbjørne indhegning</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Rund 60 Hektar für Renaturierung und Bären</bos:content><bos:content lang="en">Approximately 60 hectares for reforestation and bears</bos:content><bos:content lang="da">Omkring 60 hektarer til natur genoprening, skovrejsning og bjørne</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Hier befindet sich ein großzügiges Gehege für Malaienbären, welches durch einen Zaun vom eigentlichen Gelände abgetrennt ist. Zur Zeit leben hier 52 konfiszierte Malaienbären. (Stand 05.02.2007) Da diese Tiere beträchtliche Schäden an Kokospalmen- und anderen Plantagen anrichten können, werden sie gejagt. Einigen Körperteilen, insbesondere der Gallenflüssigkeit, werden wie beim Kragenbären heilende Kräfte zugeschrieben. In Ostasien werden Jungtiere oft zu Haustieren gemacht; sobald sie ausgewachsen sind, werden sie geschlachtet, um an die verwertbaren Körperteile zu gelangen. Eine weitere Bedrohung stellt der Verlust ihres Lebensraumes durch umfangreiche Waldrodungen dar. Aus diesen Gründen sind die Bestände des Malaienbären im Rückgang begriffen, unklar ist allerdings, in welchem Ausmaß. In Indien sind sie vermutlich ausgestorben, in China sind sie von der Ausrottung bedroht. In vielen südostasiatischen Ländern sind keine Angaben über die Populationsgröße verfügbar, sodass die IUCN die Art unter „zuwenig Daten vorhanden“ (data deficient) listet. In CITES sind sie im „Anhang I“ gelistet.</bos:content><bos:content lang="en">                     This is a generous enclosure for sun bears, which is separated from the whole of the Samboja Lestari area by a fence. At present 52 confiscated sun bears live here. (updated 05. Feb. 07)</bos:content><bos:content lang="da">Dette er en stor indhegning til solbjørne, som ved hjælp af et hegn ligger adskilt fra resten af Samboja Lestari. For tiden er det hjem for 37 konfiskerede solbjørne.&#13;
</bos:content></bos:description><bos:airals><bos:airal><bos:id>545932</bos:id><bos:name>2004-09-16-sunbear1</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height></bos:airal></bos:airals><bos:images><bos:image><bos:id>115974</bos:id><bos:name>area_bears_border</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Das Gehege</bos:content><bos:content lang="en">The enclosure</bos:content><bos:content lang="da">Indhegningen</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ein stabiler Zaun sorgt für Sicherung</bos:content><bos:content lang="en">A sturdy fence provides security</bos:content><bos:content lang="da">Et kraftigt hegn yder sikkerhed</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Der Zaun um das gesamte Gehege ist über zwei Kilometer lang. Beobachtungstürme dienen der Überwachung. Die Bären sollen natürlich nicht hinaus - zu ihrer eigenen Sicherheit und der der Menschen.&#13;
&#13;
Die Paarung der Malaienbären kann das ganze Jahr über erfolgen. Die reine Tragzeit beträgt rund 95 Tage, allerdings kann es bei ihnen wie bei anderen Bären auch zu einer verzögerten Einnistung der befruchteten Eizelle in den Uterus kommen, sodass zwischen Paarung und Geburt 240 Tage liegen können. Meist kommen ein oder zwei, rund 325 Gramm schwere Jungtiere zur Welt, sie sind blind, nackt und hilflos. Sie bleiben bei der Mutter, bis sie ausgewachsen sind, die Geschlechtsreife tritt mit rund drei Jahren ein. Das Höchstalter eines Tieres in menschlicher Obhut betrug 31 Jahre.</bos:content><bos:content lang="en"> The fence around the entire enclosure is over two kilometres long. Monitoring takes place from observation towers. The bears are not allowed outside for their own security and that of humans.</bos:content><bos:content lang="da">Hegnet omkring hele indhegningen er over to kilometer langt. Observationstårne sørger for overvågningen. Bjørnene er ikke naturligt ude i det fri - for deres egen sikkerhed og for menneskenes.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>115944</bos:id><bos:name>aren_pieces</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Fütterungskäfig</bos:content><bos:content lang="en">Feeding cage</bos:content><bos:content lang="da">Fodringsbur</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Treffpunkt Fütterung</bos:content><bos:content lang="en">Feeding site</bos:content><bos:content lang="da">Fodringssted</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Im Bärengelände trifft man ab und zu auf diese Käfige. Hier treffen sich die Bären zur Fütterung. Ohne Kontakt mit den Bären zu haben, kann so sichergestellt werden, dass jeder Bär genügend zu Fressen bekommt. Diese Vorgehensweise ermöglicht auch regelmäßige Gesundheitskontrollen.</bos:content><bos:content lang="en">             These cages are placed in the bear enclosure at various points. This ensures the bears get sufficient food, without having to have contact with humans. It also makes possible regular sanitary controls.</bos:content><bos:content lang="da">I bjørne-området kan man finde disse fodringsbure. Her mødes bjørnene for at få føde. Man kan sikre sig at hver bjørn får den føde den skal have uden at komme i egentlig nærkontakt med dem. Denne procedure gør det også muligt at udføre en regelmæssig sanitets-kontrol.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>115935</bos:id><bos:name>man_cutting_aren</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Futterzubereitung</bos:content><bos:content lang="en">Food preparation</bos:content><bos:content lang="da">Klargøring a foder</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ein BOS-Mitarbeiter schneidet 'Süßigkeiten' zurecht</bos:content><bos:content lang="en">A BOS co-worker cuts 'sweets'</bos:content><bos:content lang="da">En BOS-medarbejder skærer godbidder</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Malaienbären sind nachtaktiv, tagsüber schlafen sie in den Bäumen, rund 2 bis 7 Meter über dem Erdboden. Sie brechen oder verbiegen Äste, um daraus ein Nest oder eine Aussichtsplattform zu errichten, manchmal kann man sie auch beim Sonnenbaden beobachten. Am Boden bewegen sie sich wie alle Bären als Sohlengänger fort, wobei sie die Füße nach innen drehen.&#13;
Über ihr Sozialverhalten ist wenig bekannt, wie alle Bären leben sie einzelgängerisch. Im Gegensatz zu vielen anderen Bärenarten halten sie keine Winterruhe, da sie in tropischen Gebieten leben und ihre Nahrungsquellen das ganze Jahr über verfügbar sind.&#13;
</bos:content><bos:content lang="en">The well-being of the bears keeps some co-workers busy all day long!</bos:content><bos:content lang="da">Bjørnenes fysiske velbefindende holder nogle medarbejdere beskæftiget hele dagen.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>115922</bos:id><bos:name>sunbear_eating_melon</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Erfrischung in den Tropen</bos:content><bos:content lang="en">Refreshment in the Tropics</bos:content><bos:content lang="da">Forfriskning i tropperne</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Melone finden auch die Bären lecker</bos:content><bos:content lang="en">The bears like melons too</bos:content><bos:content lang="da">Bjørnene kan også lide melon</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Melonen sind die richtige Erfrischung in der Mittagshitze. Die Malaienbären werden im Gehege gefüttert. Obwohl das Gehege sehr groß ist, tragen die Bäume noch nicht ausreichend Früchte. Malaienbären sind Allesfresser, wobei Insekten und andere Wirbellose den Hauptbestandteil der Nahrung ausmachen. Mit ihren Krallen reißen sie die Baumrinde herab, um an Bienen und andere baumbewohnende Tiere sowie deren Honig zu gelangen. Auch Termiten werden gerne verzehrt, zu diesem Zweck brechen sie die Baue auf und halten die Vorderpfoten abwechselnd hinein. Sobald genug Beutetiere daraufgeklettert sind, schlecken sie die Pranken ab. Auch Früchte, Kokosnüsse und anderes Pflanzenmaterial gehört zu ihrer Nahrung. Selten verzehren sie auch kleine Wirbeltiere wie Nagetiere, Vögel und Echsen, manchmal auch Aas.</bos:content><bos:content lang="en">Melons are the perfect refreshment for the midday heat! The sun bears are fed in the enclosure. Although the enclosure is very large, the trees do not yet produce enough fruit to feed the bears.</bos:content><bos:content lang="da">Meloner er den helt rigtige forfriskning i middagsheden. Solbjørnene fodres i indhegningen. Selvom indhegningen er meget stor, bærer træerne i den ikke nok frugt til bjørnene.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2463064</bos:id><bos:name>2007-09-05-Ursus-malayanus2</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Ursus Malayanus</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Malaienbär</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Verbreitung und Lebensraum:&#13;
Das Verbreitungsgebiet des Malaienbären erstreckt sich vom östlichen Indien (Assam) und dem südlichen China (Sichuan und Yunnan) über Indochina und die Malaiische Halbinsel bis zu den Inseln Sumatra und Borneo. Ihr Lebensraum sind vorwiegend tropische Regenwälder.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2463141</bos:id><bos:name>2007-09-05-Ursus-malayanus-</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Malaienbär</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ursus Malayanus</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Der Malaienbär (Ursus malayanus), manchmal auch als Sonnenbär bezeichnet, ist eine Raubtierart aus der Familie der Bären (Ursidae). Er lebt in Südostasien und ist der kleinste und am besten an eine baumbewohnende Lebensweise angepasste Vertreter seiner Familie.&#13;
Malaienbären haben ein kurzhaariges, schwarzes Fell, das auf der Brust einen weißlichen oder gelblichen, halbmondförmigen Fleck aufweist. Die kurze Schnauze hat eine recht helle, gelbliche oder orangene Färbung, die sich oft bis über die Augen hinaus ausdehnt. Charakteristisch für diese Art ist die lange Zunge, die Ohren sind klein und rund. Charakteristisch sind die großen, gebogenen und spitzen Krallen sowie die nackten Sohlen der Tatzen, was Anpassungen an die kletternde Lebensweise darstellt.&#13;
Ein ausgewachsenes Tier erreicht eine Körperlänge von rund 100 bis 140 Zentimeter und eine Schulterhöhe von 70 Zentimetern, der Schwanz ist ein 3 bis 7 Zentimeter langer Stummel. Das Gewicht variiert zwischen 27 und 65 Kilogramm, wobei die Männchen deutlich schwerer als die Weibchen werden.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas><bos:panorama><bos:id>2204429</bos:id><bos:name>pano-0407</bos:name><bos:width>7000</bos:width><bos:height>428</bos:height></bos:panorama><bos:panorama><bos:id>2159290</bos:id><bos:name>2006-04-12-Catwalk_Panorama</bos:name><bos:width>1000</bos:width><bos:height>89</bos:height></bos:panorama><bos:panorama><bos:id>605567</bos:id><bos:name>catwalk 2 klein</bos:name><bos:width>4900</bos:width><bos:height>434</bos:height></bos:panorama></bos:panoramas><bos:movies/></bos:poi></description><Point><coordinates>116.99314995019756,-1.051746310940967,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>camp</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>116605</bos:id><bos:name>camp</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Büro</bos:content><bos:content lang="en">Camp</bos:content><bos:content lang="da">lejren</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Das Zentrum des Projektgebietes</bos:content><bos:content lang="en">The camp surroundings and centre of the project area</bos:content><bos:content lang="da">Lejrens omgivelser og projektområdet's centrum</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Hier befindet sich das Forschungs- und Organisationszentrum von Samboja Lestari. Hier werden alle Daten gesammelt und verarbeitet, die wichtig sind, um vernünftige Umweltplanung leisten zu können. Zum Büro gehört die Projektverwaltung, eine Biologie-Abteilung, das SarVision-Büro, das Management der Samboja-Lodge, ein Konferenzraum und... entdecken Sie mehr in der Bildergalerie!</bos:content><bos:content lang="en">This is the research camp of Samboja Lestari. Data is collected and processed here, in order to be able to carry out environmental planning. The camp consists of a field office, a small kitchen and bathroom, a water tower, equipment for firefighting and a terrace for meetings or to sit and eat etc.</bos:content><bos:content lang="da">Dette er undersøgelseslejren i Samboja Lestari. Her bliver alle data indsamlet og behandlet for at kunne udføre ordentlig miljøplanlægning. Til lejren høre et felt-kontor, et lille køkken og bad, et vandtårn, udstyr til brandslukning, en terrase til møder eller til spisning, o.s.v. Og også et vandbassin er at finde i bygningen. &#13;
</bos:content></bos:description><bos:airals/><bos:images><bos:image><bos:id>116782</bos:id><bos:name>Fire_unimog1</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Satelliten-Kallibrierungspunkt</bos:content><bos:content lang="en">Satellite calibration point</bos:content><bos:content lang="da">Satellit justerings punkt</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">klein und unscheinbar - aber  von großer Bedeutung</bos:content><bos:content lang="en">Small and inconspicuous - but vital</bos:content><bos:content lang="da">Lille og lidet iøjenfaldende -. Men dog af enorm betydning</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Hier, auf dem höchsten Punkt von Samboja Lestari befindet sich dieser graue eingezäunte m. Sieht langweilig aus und hört sich eigenartig an? Es handelt sich um einen Kallibrierungspunkt für Satelliten. Samboja Lestari profitiert enorm davon, denn jedes Mal, wenn ein Satellit über diesen Punkt fliegt, wird automatisch ein Photo aufgenommen. So ist Samboja Lestari eines der am besten dokumentierten Gebiete weltweit!</bos:content><bos:content lang="en">                     Here, on the highest point of Samboja Lestari, the unsuspecting visitor&#13;
may stumble upon an enclosed ordinary square metre. The reason for reserving an area of one square metre is in fact its use&#13;
as a calibration point for satellites. Every time a satellite crosses&#13;
the sky above Samboja Lestari, a device embedded within the peculiar&#13;
square metre triggers the satellite to have a picture taken from&#13;
space and to have  its measures calibrated. This system of automated monitoring has made Samboja Lestari one&#13;
of the best documented areas world-wide, providing a wealth of information.</bos:content><bos:content lang="da">Her, på Samboja Lestari's højeste punkt ligger en grå indelukket kvadratmeter. Den ser kedelig ud og lyder underlig. Den indeholder et justerings område for satelliter. Samboja Lestari profeterer enormt fra dette for hver gang en satellit flyver over området bliver et foto taget. Så Samboja er et af de mest veldokumenterede områder i verden.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>116773</bos:id><bos:name>pro7_totale</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Aufnahmen für´s TV</bos:content><bos:content lang="en">Photographs for TV</bos:content><bos:content lang="da">Fotografier fra TV</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Der Tierfilmer Alain Compost</bos:content><bos:content lang="en">The wildlife filmaker Alain Compost</bos:content><bos:content lang="da">Dyrefotografen Alain Compost</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Schon viele Fernsehteams haben die Projekte von BOS besucht. Im November 2003 wurde eine kurze Doku über Samboja Lestari gedreht. Der weltbekannte Tierfilmer Alain Compost filmt hier direkt neben dem Feldbüro vom höchsten Punkt des hügeligen Gebietes eine Totale. </bos:content><bos:content lang="en">  Many television teams have already visited the projects of BOS. In November 2003 a short documentary about Samboja Lestari was shown. The world-reknowned wildlife filmmaker Alain Compost films here at the highest point beside the field office.</bos:content><bos:content lang="da">Mange TV-hold har allerede besøgt BOS' projekter. I november 2003 blev en kort dokumentar om Somboja Lestari vist. Den verdenskendte dyrefilm skaber Alain Compost filmer her lige ved siden af felt-kontoret på det højeste punkt i det bakkede område.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>116761</bos:id><bos:name>Hoekman_Adhi_camp</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">SarVision meets BOS</bos:content><bos:content lang="en">SarVision meets BOS</bos:content><bos:content lang="da">SarVision møder BOS</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Prof. Hoekman (SarVision) und Adhi (BOS)</bos:content><bos:content lang="en">Professor Hoekman (SarVision) and Adhi (BOS)</bos:content><bos:content lang="da">Professor Hoekman (SarVision) and Adhi (BOS)</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Hier auf der Terrasse lassen sich die Arbeitsmethoden und Aufgaben in angenehmer Atmosphäre besprechen. Professor Dirk Hoekman von SarVision, einer von BOS ins Leben gerufenen Firma zur Auswertung von Satellitenbildern, beim Austausch mit Adhitya Yudhistira, dem früheren Kommunikations- assistenten für Samboja Lestari und der Orang-Utan- Rehabilitationsstation Wanariset/Samboja.</bos:content><bos:content lang="en">  The terrace provides a pleasant atmosphere for meetings. Dirk Hoekman of SarVision, a company which evaluates satellite photographs, is pictured here with Adhitya Yudhistira, the new communication assistant for Samboja Lestari and the orangutan rehabilitation station Wanariset, founded by BOS.</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>116715</bos:id><bos:name>big_waterpool</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Wasserreservoir</bos:content><bos:content lang="en">Water reservoir</bos:content><bos:content lang="da">Vand bassin</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Die Bauarbeiten am (Lösch-)Wasserreservoir</bos:content><bos:content lang="en">Construction work on the water reservoir</bos:content><bos:content lang="da">Bygningsarbejdet til vand bassinet</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Von diesem Wasserspeicher auf dem höchsten Punkt des Gebietes sollen bald mehrere Schläuche zu strategisch günstigen Stellen geführt werden, um für Tiere, Anpflanzungen und Feuerschutz schnell und sicher Wasser zur Verfügung zu haben.
Vielleicht kann man ja auch darin baden?
</bos:content><bos:content lang="en">                     Several hoses will soon lead from the water reservoir at the highest point of the area to strategic points. This will ensure an easy access to water constantly. Depending on a regular water supply, the animalcare, the cultivations and the fire-fighting will be made much easier by this means. Although...perhaps, it could also be used for swimming?!&#13;
</bos:content><bos:content lang="da">                     Snart skal flere vandslanger ledes fra dette vand bassin på området's højeste punkt til strategiske favoriserede steder. For at kunne have vand til dyrene, kultivering og til en hurtig og sikker brandbeskyttelse når der er brug for det. Måske kan man også bade i det?&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2435676</bos:id><bos:name>2007-08-28-OfficeJeah</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">BOS Büro</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Samboja-Lestari Main Office</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Das große Head-Office wurde 2006 fertiggestellt. In diesem Haus befinden sich die Büros der Projektleitung des Schafft-Lebenswald-&#13;
Projektes. Der hohe Turm des Hauses ist Standort eines ESA-Transponders, über den Satellitendaten empfangen werden. Unter anderem arbeitet SarVision, ein indonesisches Unternehmen, tätig im Bereich der Fernerkundung und Geomatik, mit solchen Satellitendaten im Bereich des Monitoring für BOS. SarVision hat aus diesem Grund ebenfalls sein Büro in diesem Gebäude. Mit einem Essensraum für Mitarbeiter, Konferenzraum, einem Gebetsraum und dem Büro des Samboja-Lodge-&#13;
Managements (siehe auch POI Samboja-Lodge) ist das Gebäude mehr als nur ein großer Bürokomplex: Sie schauen auf das Herz, das Aktionszentrum und den Haupt-Treffpunkt des gesamten Schafft-Lebenswald-&#13;
Projektes.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2435723</bos:id><bos:name>2007-08-28-OfficeSunset</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Abendhimmel</bos:content></bos:title><bos:subtitle/><bos:description><bos:content lang="de">                     Wie hier deutlich zu erkennen, liegt das Büro an der höchsten Stelle des Projektgeländes. Diese Lage ist besonders entscheidend, wenn es um die Feuerbekämpfung geht: ein großes Wasserreservoir, in dem so mancher schwitzende Gast auch schon ein kühlendes Bad nahm, dient der Bereitstellung von Löschwasser in der Umgebung.</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas><bos:panorama><bos:id>605955</bos:id><bos:name>campklein</bos:name><bos:width>4590</bos:width><bos:height>451</bos:height></bos:panorama></bos:panoramas><bos:movies/></bos:poi></description><Point><coordinates>116.9794787845833,-1.0570660521529978,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>agroforestry</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>116811</bos:id><bos:name>agroforestry</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Agroforestry</bos:content><bos:content lang="en">Agroforestry</bos:content><bos:content lang="da">Agroforestry</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ein Wirtschaftskonzept pro Mensch und pro Natur</bos:content><bos:content lang="en">An agricultural concept of benefit to both humans and nature</bos:content><bos:content lang="da"> Et landbrugs koncept til gavn for mennesker og natur</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Ein Naturreservat kann auf Dauer nur bestehen, wenn es sich nicht im Interessenkonflikt mit der lokalen Bevölkerung befindet. Die BOS Foundation zeigt hier deutlich wie in Indonesien der Einklang zwischen Mensch und Natur möglich ist. Schauen Sie sich den Blick vom BOS Büro vor Ort in das Gebiet an! Klicken Sie auf &quot;Panorama&quot; - Sie sehen den Zustand des Gebietes im April 2007.</bos:content><bos:content lang="en">                     A nature reservation can exist in the long term only if it does not clash with the interests of the local population. The BOS Foundation shows in Indonesia, how humans can be brought into agreement with nature.</bos:content><bos:content lang="da">                     Et naturreservat kan kun eksistere i det lange løb hvis det ikke står i modstrid med den lokale befolknings interesser. Her viser BOS tydeligt hvordan et samarbejde mellem mennesker og naturen i Indonesien er muligt.</bos:content></bos:description><bos:airals/><bos:images><bos:image><bos:id>172442</bos:id><bos:name>teak_ananas</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Palmzucker</bos:content><bos:content lang="en">Palm sugar</bos:content><bos:content lang="da">Palmesukker</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">eine neue wirtschaftliche Nische soll erschlossen werden</bos:content><bos:content lang="en">A new economical niche is to be opened</bos:content><bos:content lang="da">En ny økonomisk niche er ved at åbne sig</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Das ist der 'Aren'-Zucker und stammt von der Zuckerpalme. In der indonesischen Küche ist er weit verbreitet und gibt so mancher Süßspeise den letzten Pfiff. Durch bestimmte Verfahren kann er den europäischen Ansprüchen gerecht werden und dem weißen Kristallzucker Konkurrenz machen. Dieser Zucker ist gesünder als unser weißer Industriezucker.&#13;
&#13;
</bos:content><bos:content lang="en">'Aren' sugar, from the sugar palm, is common in Indonesian kitchens, and with some modification could meet western requirements and compete with white crystal sugar.</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172468</bos:id><bos:name>SLLP_unloadingtruck_1</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Anpflanzungen</bos:content><bos:content lang="en">Cultivations</bos:content><bos:content lang="da">Kultivering</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Mitarbeiter beim Entladen von Baumsetzlingen.</bos:content><bos:content lang="en">Co-workers unloading tree seedlings</bos:content><bos:content lang="da">Medarbejdere aflæser træ såsæd</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Täglich werden viele hunderte bis tausende von Bäumen gepflanzt. Wieviel tatsächlich gepflanzt werden kann, hängt vor allem vom Wetter ab. In sehr trockenen Perioden kann es auch Pflanzpausen geben. </bos:content><bos:content lang="en">                     Many hundreds or even thousands of trees are planted daily. How many precisely, depends on the weather: in very dry periods planting may be temporarily halted.</bos:content><bos:content lang="da">Mange hundrede til tusinde træer bliver plantet dagligt. Hvor meget der rent faktisk bliver plantet afhænger af vejret. I tørke perioderne kan der være pauser i beplantningen.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172497</bos:id><bos:name>pro7_aldrianto</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Fernseh-Dokumentation</bos:content><bos:content lang="en">Television documentation</bos:content><bos:content lang="da">TV dokumentation</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Projektmanager Dr. Aldrianto erklärt das Samboja-Lestari-Projekt.</bos:content><bos:content lang="en">Project manager Dr. Aldrianto explains the Samboja Lestari project.</bos:content><bos:content lang="da">Projekt manager Dr. Aldrianto forklarer Samboja Lestari projekttet.</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Das TV-Team von Pro7 ist mit Kameramann Alain Compost dabei. Für die Borneo Orangutan Survival Foundation ist es natürlich ungeheuer wichtig, dass von Samboja Lestari und der Rettung der Orang-Utans berichtet wird. </bos:content><bos:content lang="en">The TV team of Pro7 works with director Alain Compost. For the Borneo Orangutan Survival Foundation it is vital that Samboja Lestari and the rescue of orangutans is made known to the world.</bos:content><bos:content lang="da">TV-holdet fta Pro7 deltager med kameramand Alain Compost. For BOS er det selvfølgelig enormt vigtigt at Samboja Lestari og redningen af orangutanger bliver kendt ude i verden.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172488</bos:id><bos:name>Agrar2</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Erosionsschutz</bos:content><bos:content lang="en">Erosion protection</bos:content><bos:content lang="da">Beskyttelse mod nedslidning</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Anbau am Hang</bos:content><bos:content lang="en">Hillside cultivation</bos:content><bos:content lang="da">Kultivering af skråningen</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Ein großes Problem der schonungslosen Waldvernichtung ist die darauf folgende Abtragung von wertvollem Boden durch Wind und Regen. Das Agroforestry-Projekt wirkt hier effektiv dagegen.</bos:content><bos:content lang="en"> A major problem is the erosion of soil by wind and rain following the relentless destruction of the forest. The Agroforestry project works against this.</bos:content><bos:content lang="da">Et stort problem ved den uafbrudte skovødelæggelse er ødelæggelsen af den frugtbare jord, som følge af vind og regn. Dette projekt arbejder her effektivt imod dette.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2435348</bos:id><bos:name>2007-08-22-Agroforestr</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Gewinn durch Natur</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Agroforestry Mitarbeiter von BOS in Samboja Lestari</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Im Unterschied zur monokulturellen Aufforstung werden hier Landwirtschaft und Aufforstung kombiniert.&#13;
Unter heranwachsenden Tropenbäumen wie z.B. Teak gedeihen Papayas, Ananas, Bananen, Chilis und vieles mehr. Die Orang-Utans der nahe gelegenen Rehabilitationsstation Wanariset verspeisen rund eine Tonne Früchte pro Tag. Diese kommen zum großen Teil aus dem Anbau von Samboja Lestari.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2435374</bos:id><bos:name>2007-08-28-Mischkultur</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Agroforestry</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Kombination von Aufforstung und Landwirtschaft</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de"> Durch die Kombination von Aufforstung und Landwirtschaft (Agroforestry) kann Naturschutz sinnvoll mit einer alternativen Einkommensquelle für die lokale Bevölkerung verbunden werden. Baum und landwirtschaftliche Frucht, hier Papaya und Ananas, begünstigen sich gegenseitig.</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas><bos:panorama><bos:id>2204176</bos:id><bos:name>2007-04-24-Panorama</bos:name><bos:width>7000</bos:width><bos:height>399</bos:height></bos:panorama><bos:panorama><bos:id>2204167</bos:id><bos:name>2007-04-24 Panorama</bos:name><bos:width>7000</bos:width><bos:height>399</bos:height></bos:panorama><bos:panorama><bos:id>2204162</bos:id><bos:name>2007-04-24 BOSoffice_panorama</bos:name><bos:width>7000</bos:width><bos:height>399</bos:height></bos:panorama></bos:panoramas><bos:movies><bos:movie><bos:url>http://www.youtube.com/v/2kxsG4cYtWw</bos:url></bos:movie></bos:movies></bos:poi></description><Point><coordinates>116.98201346672892,-1.058640294936883,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>fireprotection</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>116900</bos:id><bos:name>fireprotection</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Feuerschutz</bos:content><bos:content lang="en">Protection from fire</bos:content><bos:content lang="da">Brandbeskyttelse</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Gefahr von Bränden rund um das Gebiet</bos:content><bos:content lang="en">Danger of fires around the area</bos:content><bos:content lang="da">Fare for brande rundt om i området</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Samboja Lestari ist (genauso wie ganz Borneo oder Indonesien) immer wieder der Gefahr durch Brände ausgesetzt. Bislang konnte das Feuer glücklicherweise außerhalb der Reichweite empfindlicher Schutzgebiete oder Anpflanzungen gehalten werden. Das erforderte allerdings den vollen Einsatz der BOS-Mitarbeiter und der Bevölkerung.</bos:content><bos:content lang="en">Like Borneo or Indonesia Samboja Lestari is also vulnerable to fires. So far fires have been kept away from the sensitive protected areas or cultivations. This however required the full cooperation of the BOS co-workers and the local population.</bos:content><bos:content lang="da">Samboja Lestari er igen truet af skovbrænde, (ligesom Borneo og Indonesien er det.) Indtil videre er det lykkedes at holde brandene udenfor de følsomme, beskyttede kultiverede områder. Dette har dog krævet det fulde samarbejde fra BOS' medarbejdere og befolkningen.&#13;
</bos:content></bos:description><bos:airals><bos:airal><bos:id>545876</bos:id><bos:name>2004-09-16-burned</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height></bos:airal></bos:airals><bos:images><bos:image><bos:id>116975</bos:id><bos:name>firefighting_branch</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Der Feind das Feuer</bos:content><bos:content lang="en">Fire - the enemy</bos:content><bos:content lang="da">Fjenden; Ilden</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ein indonesischer Landwirt betrachtet das Desaster</bos:content><bos:content lang="en">An Indonesian farmer observes the disaster</bos:content><bos:content lang="da">En indonesisk landmand observerer katastrofen</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Das Abbrennen von kleinen Feldern ist eine traditionell gebräuchliche Maßnahme der lokalen Bevölkerung, um ihre Flächen zur landwirtschaftlichen Nutzung vorzubereiten. Heute ist das allerdings wenig sinnvoll, denn die Gegend ist wegen der Kahlschlagpraxis zu trocken geworden, und die kleinen Feuer geraten schnell außer Kontrolle.</bos:content><bos:content lang="en"> Setting afire of small fields is a traditionally common use of the local population, in order to prepare their surfaces for agricultural use. Nowadays however this is little meaningful, because the area became dry by eradication practice and the small fires got quickly out of control.</bos:content><bos:content lang="da">At sætte ild til små marker er traditionelt en meget brugt metode af den lokale befolkning til at forberede jorden til såning. I dag er denne metode dog ikke til megen nytte da området er blevet udtørret pga. opdyrkning, hvilket bevirker at de små brande kommer endnu hurtigere ud af kontrol.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>116966</bos:id><bos:name>firefighting_waterbag_2</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">'Firefighter'</bos:content><bos:content lang="en">Firefighter </bos:content><bos:content lang="da">Brandmand</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">BOS-Mitarbeiter leisten vollen Einsatz</bos:content><bos:content lang="en">BOS co-workers in action</bos:content><bos:content lang="da">BOS medarbejdere i arbejde</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Wenn ein Brand gemeldet wird, heißt es schnell sein. Das unwegsame Gelände macht das nicht immer leicht. Die Feuerbekämpfer gehen mit Wassersack, Spritzpistole und Spaten an die Front. Manche versuchen die Flammen mit bloßen Ästen zu ersticken. Feuerschutzkleidung ist rar. Atemschutzmasken gibt es so gut wie gar nicht. </bos:content><bos:content lang="en">If a fire is discovered the response must be fast. But the inaccessibility of some areas doesn't help. The firefighters take water sacks, spray guns and spades to the front, or try to suffocate the flames with bare branches. Fire protection clothes and masks are rare.</bos:content><bos:content lang="da">Når en brand bliver opdaget skal der handles hurtigt. Men uvejsomme områder gør det ikke nemmere. Brandmændene bærer vandsække, vand pistoler og spader . Nogle prøver tilmed at kvæle ilden med grene. Brandsikkert tøj er sjældent og der er ingen gasmasker.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>116957</bos:id><bos:name>firefighting_waterbag</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Der 'Feuer-Terminator'</bos:content><bos:content lang="en">A 'Fire Terminator'</bos:content><bos:content lang="da">The 'fire terminator '</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ein Indonesier lächelt, auch wenn´s hart wird</bos:content><bos:content lang="en">An Indonesian smiles, even when things are tough</bos:content><bos:content lang="da">En indoneser smiler, selv når det er hårdt</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Dieses Bild lässt zwar nicht vermuten, wie anstrengend und gefährlich die Löschaktionen sind, aber wer mal versucht hat, einem Osterfeuer näher zu kommen, der hat mit Sicherheit eine Vorstellung. </bos:content><bos:content lang="en"> This picture does not show, how arduously and dangerous the firefighting actions are, but who once tried to come close to a easter-fire (traditional big fire in Germany for eastern), that has an idea for sure.</bos:content><bos:content lang="da">Dette billede kan ikke vise hvor farlig og vanskelig disse brandsluknings aktioner i virkligheden er. &#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>116948</bos:id><bos:name>guerteltier</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Rettungsaktion</bos:content><bos:content lang="en">Rescue action</bos:content><bos:content lang="da">Rednings aktion</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ein Schuppentier rollt sich gegen das Feuer ein</bos:content><bos:content lang="en">A pangolin rolls itself up against the fire</bos:content><bos:content lang="da">Et skældyr ruller sig sammen som beskyttelse mod flammerne</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Der Panzer dieses armen Schuppentieres (Manis javanica) war hoffentlich dick genug. Es wurde bei den Löscharbeiten entdeckt.</bos:content><bos:content lang="en"> Hopefully the scales of this poor pangolin (Manis javanica) were thick enough. It was discovered during the fire-fighting operations.</bos:content><bos:content lang="da">Skjoldet på dette stakkels skældyr var forhåbentlig tykt nok. Den blev fundet under brandslukningen.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>116939</bos:id><bos:name>firefighters</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Ein gutes Team</bos:content><bos:content lang="en">A great team</bos:content><bos:content lang="da">Et godt hold</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Nach erfolgreicher Löscharbeit</bos:content><bos:content lang="en">After successful delete work</bos:content><bos:content lang="da">Efter veludført arbejde</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">BOS-Mitarbeiter positionieren sich stolz vor der Kamera. Glücklicherweise sind im Wesentlichen nur große Alang-Alang-Flächen (Elefantengras) abgebrannt. Agroforestrygebiete von Samboja Lestari blieben unberührt.</bos:content><bos:content lang="en"> BOS co-workers pose proudly before the camera. Luckily only large Alang Alang (elephant grass) surfaces burned. Agroforestry areas of Samboja Lestari remained unaffected.</bos:content><bos:content lang="da">BOS medarbejdere stiller stolt op for kameraet. Heldigvis var det for det meste kun det lange elefant græs som blev brandt af. Samboja Lestari's områder var uberørte.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2418751</bos:id><bos:name>2007-08-22-Löschwagen</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Feuerwehr in Borneo</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Dieser Unimog war schon mehrfach im Einsatz</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de"> BOS Deutschland hatte im Jahr 2002 zwei gebrauchte Unimogs nach Borneo verschiffen lassen. Diese Fahrzeuge sind universell einsetzbar und extrem geländegängig und konnten schon mehrfach Brände eindämmen. Der Tierpark Hagenbeck hat übrigens die Feuerwehr an BOS gestiftet. Allerdings brauchen wir auch kleine, schnellere Fahrzeuge.</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas><bos:panorama><bos:id>605919</bos:id><bos:name>Feuer klein</bos:name><bos:width>4648</bos:width><bos:height>459</bos:height></bos:panorama></bos:panoramas><bos:movies><bos:movie><bos:url>http://www.youtube.com/v/K-W_T4ScBIc</bos:url></bos:movie></bos:movies></bos:poi></description><Point><coordinates>116.96950168666584,-1.0695331219058182,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>orangutan-training</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>118042</bos:id><bos:name>orangutan-training</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Trainingswald</bos:content><bos:content lang="en">Training forest</bos:content><bos:content lang="da">Træningsskov</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Reste des Regenwaldes dienen zum Üben</bos:content><bos:content lang="en">Remains of the original rainforest serve as training area</bos:content><bos:content lang="da">Resterne af regnskoven bruges som øvelses-plads</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Glücklicherweise sind noch Reste halbwegs intakten Regenwaldes im Gelände von Samboja Lestari erhalten geblieben. Dieser Wald wird als Trainingswald für die Orang-Utans genutzt. Alles was die Tiere zum Überleben in freier Wildbahn können müssen, lernen sie unter anderem hier im Wald. Dazu gehört natürlich das Klettern und der Nestbau in den Bäumen, Genießbares von Ungenießbarem unterscheiden und mit seinen Artgenossen auskommen können.</bos:content><bos:content lang="en">                    Communities within and surrounding Samboja Lestari have managed to preserve some of the rainforest which is still used by wild animals and birds and also by BOS.&#13;
BOS has designed and built a training forest for the orangutans it has rescued within the forest. It is here that the rescued orangutans are rehabilitated and taught a range of skills including climbimg, building nests, discovering edible and inedible foods and social interaction between one another to enable them to learn how to survive when they are released back into the wild.</bos:content><bos:content lang="da">                     Heldigvis er rester af halvejs intakt regnskov stadig bevaret i Samboja Lestari's område. Skoven bliver nu brugt som øvelses-skov for orangutangerne. Her skal de lære alt hvad de har brug for for at kunne overleve i det fri. Som at klatre i træer, at bygge rede, at genkende spiselig fra ikke-spiselig og at komme over ens med deres artsfæller.</bos:content></bos:description><bos:airals><bos:airal><bos:id>2667349</bos:id><bos:name>aerial</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height></bos:airal></bos:airals><bos:images><bos:image><bos:id>172325</bos:id><bos:name>Pickup</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Fahrt ins Grüne</bos:content><bos:content lang="en">The everyday trip to school</bos:content><bos:content lang="da">Rejse ind i det grønne</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ein BOS-Service für die Orang-Utans</bos:content><bos:content lang="en">A BOS service for the orangutans</bos:content><bos:content lang="da">En BOS service til orangutangerne</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Die Orang-Utans der Rehabilitationsstation Wanariset kommen täglich mit dem Pickup hier her gefahren, da es direkt bei der Station keinen intakten Wald mehr gibt. Die Fahrt dauert gerade mal zwanzig Minuten und macht den Tieren sichtlich Spaß. Nach einem Tag in der „Urwaldschule“ fahren sie mit dem „Schulbus“ wieder in ihr zwischenzeitiges Zuhause. Bald soll die ganze Rehabilitationsstation nach Samboja Lestari ziehen.</bos:content><bos:content lang="en">                     The orangutans are currently living in the rehabilitation station in Wanariset which does not have any habitable forest close by. On a daily basis the orangutans are driven from Wanariset through Samboja Lestari, which takes about 20 minutes. The orangutans clearly enjoy their school days in the 'forest school' and after completing a day of study they are driven back home to their temporary home. At the moment, 110 orangutans have been moved to new facilities in Samboja Lestari already.</bos:content><bos:content lang="da">Orangutangerne fra rehabiliterings-centeret Wanariset bliver kørt her med pickuppen dagligt da der ikke længere er nogen intakt skov i forbindelse med centeret. Rejsen tager tyve minutter og dyrene nyder tydeligt turen. Efter en dag i &quot;jungle-skolen&quot; kører de med &quot;skole-bussen&quot; igen til deres midlertige hjem. Snart skal hele rehabiliterings-centeret flyttes til Samboja Lestari.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172650</bos:id><bos:name>orang_tongue</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">&quot;Frech kommt weiter!&quot;</bos:content><bos:content lang="en">Cheeky little sweetie!</bos:content><bos:content lang="da">Uforskammethed får én frem!</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Das soziale Verhalten der Tiere wird studiert.</bos:content><bos:content lang="en">The animal's social behaviour is being studied</bos:content><bos:content lang="da">Dyrenes sociale adfærd studeres.</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Zwischen den mutterlosen jungen Orang-Utans und den BetreuerInnen baut sich ein enges Verhältnis auf. Den Kleinen hilft das, ihre traumatischen Erlebnisse in der Vergangenheit zu überwinden. Nur mit einer festen Bezugsperson kann sich ein kleiner Orang-Utan sicher, geborgen und wohl fühlen. Später, ist das Tier älter und hat die wichtigen sozialen Bindungen zu seinen Artgenossen gefestigt, rückt der Zeitpunkt der Auswilderung näher und  die Verbindung zum Menschen wird getrennt. Orang-Utans gehören schließlich zu ihresgleichen und sollten sich im Freien nicht zu Menschen hingezogen fühlen.</bos:content><bos:content lang="en">                     The relationship between the orphaned orangutans and their babysitter/trainer is very strong and close.A young orangutan who has experienced the trauma of witnessing the murder of its mother (which is very common), needs security and love from someone in order to recover. Once the orangutans get a little older, socializing with other orangutan is very important and during the rehabilitation process, the orangutans learn to live within an orangutan community and begin to spend less time with humans.</bos:content><bos:content lang="da">Der knytter sig et stærkt bånd mellem den moderløse orangutang og dens barnepige. Dette hjælper den lille orangutang til at komme sig over det traumatiske den har været udsat for. Med en person at knytte sig til kan den lille orangutang føle sig sikker og godt tilpas. Senere når den bliver ældre styrkes dens sociale sammenhold med de andre orangutanger, og når tiden for sammenførelsen kommer bliver båndet til mennesker brudt. Orangutanger høre til hos deres artsfæller og skal ikke føle sig knyttet til mennesker,&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172659</bos:id><bos:name>writing_data</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Ruhelose Beobachtung</bos:content><bos:content lang="en">Constant observation</bos:content><bos:content lang="da">Hvileløs observation</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Forschung kann entspannend sein - fragt sich nur für wen.</bos:content><bos:content lang="en">Research is relaxing - but not for the person doing it</bos:content><bos:content lang="da">Undersøgelser kan være afslappende - men for hvem?</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Während des Ausflugs wird jede Aktivität und erworbene Fähigkeit dokumentiert. Die Betreuerin kann sich dabei wenig Ruhe gönnen, denn anhand der Beobachtungen wird entschieden, ob ein Orang-Utan die nötigen Fähigkeiten für das selbständige Leben im Regenwald beherrscht. </bos:content><bos:content lang="en">                     Throughout the whole of the rehabilitation process the babysitter/trainer documents the progress of each orangutan that is in his/her care.This is a demanding task for the babysitter/trainer as through these observations BOS decides when each orangutan is ready to be reintroduced into the wild.&#13;
It is important to remember that the rehabilitation process means that direct contact between the orangutans and humans needs to be steadily reduced to enable the orangutans to learn how to become completely independent and therefore ready to be released back into the wild.</bos:content><bos:content lang="da">På turen bliver orangutangens aktiviteter og færdigheder dokumenteret. Så barnepigen giver ikke sig selv meget fred. På basis af disse observationer bliver det besluttet om en orangutang har de nødvendige færdigheder til et selvstændigt liv i regnskoven.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172671</bos:id><bos:name>funny_face</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Sekundärer Regenwald</bos:content><bos:content lang="en">Secondary rain forest</bos:content><bos:content lang="da">Anden regnskov</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Die typischen Wurzeln eines Tropenbaumes </bos:content><bos:content lang="en">The typical roots of a tropical tree</bos:content><bos:content lang="da">De typiske rødder på et tropisk træ</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">So wie auf dem Foto (Restbestand des Regenwaldes) soll Samboja Lestari in einigen Jahren überall aussehen.</bos:content><bos:content lang="en">                    It is hoped that through hard work and dedication BOS and the local communities can work together to restore the forest in Samboja Lestari to look like this photo (a pocket of the original rain forest).</bos:content><bos:content lang="da">Som på dette foto, skal Samboja Lestari gerne se ud overalt om nogle år&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172680</bos:id><bos:name>Aldrin</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Klettern trainieren</bos:content><bos:content lang="en">Climbing training</bos:content><bos:content lang="da">Klatre træning</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Mit vier Händen klettert es sich besser...</bos:content><bos:content lang="en">It's easier to climb with four hands!</bos:content><bos:content lang="da">Med fire hænder er det nemmere at klatre</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">&quot;Klettern&quot; steht auf dem Stundenplan. Der Orang-Utan gilt als einziger strikt arboreale (baumlebende) Menschenaffe.  Nach und nach machen sich die kleinen Orang-Utans mit dem neuen Lebensraum vertraut. Die Balance muß erlernt sein, die Flexibilität von Ästen und Stämmen muß richtig eingeschätzt werden. Klettern ist also nicht ganz einfach - mit vier Händen aber denkbar einfacher! </bos:content><bos:content lang="en">                     Today's lesson is climbing...The orangutan is regarded the only strictly arboreal ('living in trees') great ape. Bit by bit, the young orangutans make themselves familiar with this new habitat. They have to learn how to keep their balance and to appraise the flexibility of branches and trunks. Climbing is not easy - but certainly a lot easier if you use all four hands!</bos:content><bos:content lang="da">klatring&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172691</bos:id><bos:name>Pictures-Jo-lan-004</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Kuschelig aber nicht zum Kuscheln!</bos:content><bos:content lang="en">Cuddly but not for cuddling! </bos:content><bos:content lang="da"> Nuttet man ikke til at nusse</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ein Orang-Utan übt für die Wildnis</bos:content><bos:content lang="en">A young orangutan prepares for living in the wilderness</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Orang-Utans sehen so süß und kuschelig aus, besonders die kleinen! Wenn sie lustig und tollpatschig herumtollen wird fast jeder Mutterinstinkt geweckt, selbst der mancher Männer. Der direkte Kontakt ist jedoch nur ausgewähltem Pflegepersonal erlaubt - denn natürlich braucht ein Orang-Utan auch viel Zuwendung. Da sich das Erbgut der Orang-Utans nur in 3% von dem des Menschen unterscheidet, ist das Risiko der Krankheitsübertragung zwischen Mensch und Tier sehr groß. Krankheiten, die für den Menschen ungefährlich sind, können für den Orang-Utan tödlich sein. Außerdem: der Orang-Utan soll nicht gezähmt sondern ausgewildert werden.</bos:content><bos:content lang="en">Orangutans look so cute, sweet and cuddly, especially as babies. They awaken motherly instincts in most people. It is a vital responsibility of BOS to ensure that only highly trained and experienced personnel are chosen to have direct contact with all rescued orangutans.&#13;
The staff at BOS that have direct  contact with the orangutans have complete health checks before being allowed to start their training with the animals. The DNA of the orangutan differs by only 3% to human beings and therefore the risk of transmitting diseases to the orangutans is very high. Diseases that do not harm humans can be life threatening to an orangutan.</bos:content><bos:content lang="da">Orangutanger ser søde og nuttede ud, specielt de små! Man hvis f.eks dens moderindstinkt vækkes har den styrke som en stor mand. Derfor er kontakten med dem kun tilladt for et udvalgt personale - og en orangutang har naturligvis brug for meget snor. Da orangutangens genmateriale kun adskiller sig 3% fra mennesket er faren for sygdoms-overførsel meget stor. Sygdomme som er ufarlige for mennesker kan være dødelige for orangutangen. Så en orangutang skal ikke holdes som husdyr, men genudsættes i naturen.  &#13;
</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas/><bos:movies/></bos:poi></description><Point><coordinates>116.99471392142748,-1.0425452277231888,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>airstrip</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>172545</bos:id><bos:name>airstrip</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Aus der Luft</bos:content><bos:content lang="en">From the air</bos:content><bos:content lang="da">Fra luften</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Landepiste für ein Ultraleichtflugzeug und offizieller Eingang</bos:content><bos:content lang="en">Landing runway for an ultralight aircraft and official entrance</bos:content><bos:content lang="da">Landingsbane for ultralette fly og officiel indgang</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Am Rande von Samboja Lestari wurde dieses Jahr eine Landepiste für ein BOS eigenes Ultraleichtflugzeug errichtet. Von hier aus kann das Auswilderungs- und Forschungsgebiet im weniger als 100km entfernten Meratus-Regenwald überflogen werden. Aus der Luft können Wilderer und illegale Holzdiebe ausfindig gemacht und verfolgt werden. Samboja Lestari wird natürlich „quadratmeterweise“ dokumentiert: ein Modellflugzeug ausgestattet mit einer Kamera hat Aufnahmen gemacht -schauen sie sich das Video an!</bos:content><bos:content lang="en">                     This year, at the edge of Samboja Lestari, a runway for BOS' own ultralight aircraft was established. Now it is possible to fly to and monitor the reintroduction and research area 'Meratus', which is less than 100 km far away. Illegal logging and animal hunters can be detected and pursued easily from the air.&#13;
Videos are taken from the aforestation area. You can see part of this aerial monitoring data by mouse-click on the film button!</bos:content><bos:content lang="da">En landingsbane for ultralette fly blev opført i udkanten af Samboja Lestari i år. Herfra kan go-wild og undersøgelsesområdet, det flyttede Meratus regnskovs område overflyves med mindre end 100 km. Fra luften kan krybskytter og skovhuggere opdages og forfølges. Og Samboja Lestari er ligeledes blevet naturligt &quot;dokumenteret&quot; i kvadratmeter.&#13;
</bos:content></bos:description><bos:airals><bos:airal><bos:id>546089</bos:id><bos:name>2004-09-16-entrance</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height></bos:airal></bos:airals><bos:images><bos:image><bos:id>172576</bos:id><bos:name>airstrip_bulldozer</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Landepiste im Bau</bos:content><bos:content lang="en">Landing runway in progress</bos:content><bos:content lang="da">Landingsbane under opførsel</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">BOS baggert für die Umwelt</bos:content><bos:content lang="en">BOS dredges for the environment</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">BOS hat einen Bulldozer, um Erde hin und her zu schieben. Für den Bau der Landepiste war er natürlich unabdingbar. Aber auch für die Baumschule muss fruchtbarer Boden hergebaggert werden. Dabei wird nur dort gebaggert, wo der Eingriff am verträglichsten ist und wieder ausgeglichen werden kann.</bos:content><bos:content lang="en">  The BOS bulldozer was indispensable for the building of the runway. In addition, for the nursery garden, fertile soil must be re-dredged. Dredging only happens where the interference is most compatible and can be compensated.</bos:content><bos:content lang="da">BOS har en bulldozer for at kunne skubbe jord frem og tilbage. Til opførelsen af landingsbanen var den uundværlig.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172585</bos:id><bos:name>ultralight_vincent_camera</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Monitoring</bos:content><bos:content lang="en">Monitoring</bos:content><bos:content lang="da">Overvågning</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Digitalbilder aus der Luft</bos:content><bos:content lang="en">Digital images from the air</bos:content><bos:content lang="da">Digitale billeder fra luften</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Vincent ist Mitarbeiter von SarVision Niederlande und bereitet sich auf seinen ersten Flug über Samboja Lestari vor. Eine Digitalkamera und eine Videokamera sollen das gesamte Gelände „abscannen“. Das bringt so einige technische Tücken mit sich, die allerdings gelöst werden können. </bos:content><bos:content lang="en">Vincent is co-worker of SarVision Netherlands and prepares for his first flight over Samboja Lestari. A digital camera and a video camera are to scan the entire area. This creates some technical problems which, however, can be solved!</bos:content><bos:content lang="da">Vincent er medarbejder ved SarVision i Holland og gør klar til sin første flyvetur over Samboja Lestari. Et digital kamera og et video kamera skal scanne hele området. Dette medfører nogle tekniske problemer som dog løses.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172594</bos:id><bos:name>ultralight_laptop</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Daten für BOS</bos:content><bos:content lang="en">Data for BOS</bos:content><bos:content lang="da">Data fra BOS</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Mit dem Laptop über den Wolken</bos:content><bos:content lang="en">With the laptop above the clouds</bos:content><bos:content lang="da">Med laptoppen over skyerne</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Eine spezielle Software sagt der Kamera wann, wie, welche Bilder beim Überflug gemacht werden sollen. Durch &quot;Digital GPS&quot; kann aus vielen einzelnen Bildern ein ziemlich präzises, geokodiertes Luftbild zusammengestellt werden. Das erfordert allerdings noch einiges an Nacharbeit am PC.</bos:content><bos:content lang="en">  Special software tells the camera when, how, and which pictures are to be taken. With &quot;digital GPS&quot;, a precise, geocoded aerial photograph can be created from many individual pictures, although it still requires some enhancement on the PC.</bos:content><bos:content lang="da">Specielt software fortæller kameraet hvornår, hvordan og hvilke billeder som skal tages ved overflyvningen. Ved hjælp af &quot;digitalt GPS&quot; kan et ret præcist, geografisk luft foto arrangeres udfra flere forskellige individuelle billeder. Men det kræver dog stadig noget tilpasning på computeren.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172603</bos:id><bos:name>willie_airstrip</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Letzter Check</bos:content><bos:content lang="en">Last check</bos:content><bos:content lang="da">Sidste check</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Willie Smits ist auch dabei</bos:content><bos:content lang="en">Willie Smits also participates</bos:content><bos:content lang="da">Willie Smits deltager også</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Auch Willie Smits will sich einen Blick aus der Luft nicht entgehen lassen. Allerdings hatte er sich bei seiner letzten Landung fast den Hals gebrochen, als sich das Flugzeug überschlug. Ging ja noch mal gut! Also steigt Willie wieder unerschrocken ein.</bos:content><bos:content lang="en">Willie Smits wants to be involved too! However, he nearly broke his neck during a recent crash landing. But luckily everyone was ok and Willie fearlessly boards the plane again!</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172612</bos:id><bos:name>ultralight_readytostart</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Motorrad der Lüfte</bos:content><bos:content lang="en">Motorcycle of the air</bos:content><bos:content lang="da">Luftens Motorcykel </bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">„Ready for Take Off&quot;</bos:content><bos:content lang="en">Ready for takeof</bos:content><bos:content lang="da">Klar til afgang</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Vincent und der indonesische Pilot sind startklar für einen ca. einstündigen Geländeüberflug. Bahn für Bahn wird hin und her geflogen und alle paar Sekunden eine Aufnahme gemacht. So erhält man ein Raster aus Luftbildern. Vincent war etwas mulmig diesen Morgen, aber das Wetter sah sehr gut aus.</bos:content><bos:content lang="en"> Vincent and the Indonesian pilot are ready to take off for a flight of about an hour. They'll fly back and forth, with a picture taken every few second, creating a matrix of aerial photographs.</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>172621</bos:id><bos:name>ultralight_sun</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Forschung kann schön sein</bos:content><bos:content lang="en">Research can be beautiful</bos:content><bos:content lang="da">Undersøgelser kan være smukke</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Der Morgen des ersten Fluges</bos:content><bos:content lang="en">The morning of the first flight</bos:content><bos:content lang="da">Morgenen for den første flyvetur</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Nach langen Vorbereitungen ist es endlich soweit. Das „Bodenpersonal“ schaut gespannt in die Luft und hofft, dass Wissenschaftler und Pilot heil wieder zurückkommen. Ein bisschen Neid ist auch dabei angesichts dieses schönen Sonnenaufganges.</bos:content><bos:content lang="en">                     After long preparations it is finally the time for take off. The &quot;ground personnel&quot; look into the air and hope that the scientists and pilot return safely. A little envy is also evident in view of the beautiful sunrise!</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas/><bos:movies><bos:movie><bos:url>http://www.youtube.com/v/UjLY-ci0m5k&amp;rel=1</bos:url></bos:movie></bos:movies></bos:poi></description><Point><coordinates>117.0042234783074,-1.053031029685215,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>arboretum</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>193799</bos:id><bos:name>arboretum</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Arboretum</bos:content><bos:content lang="en">Arboretum</bos:content><bos:content lang="da">Arboretum</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ein Höchstmaß an Biodiversität</bos:content><bos:content lang="en">Maximum biodiversity</bos:content><bos:content lang="da">Et maksimum af biologisk forskellighed</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Das Arboretum, das im Zentrum des Schutzgebietes entsteht, soll bis zu 3000 Arten umfassen. Somit wird das Arboretum von Samboja Lestari artenreicher sein als der berühmte botanische Garten in Bogor auf Java. Auf einer Fläche von 80-90 ha wird ein Großteil des botanischen Reichtums Borneos bewahrt. Alle bislang erforschten bzw. entdeckten Baumarten Borneos sollen hier wachsen. Zur Zeit ist das Arboretum 218 Arten reich.</bos:content><bos:content lang="en">                     The Arboretum, which is developing in the centre of the protected area, will add up to 3000 plant species. Thus the Arboretum of Samboja Lestari will be more species-rich than the famous botanical garden in Bogor on Java. A surface of 80-90 hectares retains most of the botanical wealth of Borneo. All known tree species of Borneo investigated so far will grow here. At present the Arboretum contains 218 species.</bos:content><bos:content lang="da">Aboretumet som udvikler sig i centrum af det beskyttede område skal huse op til 3000 plante arter. Derfor vil Aboretumet i Samboja Lestari med tiden have en større artsrigdom end den berømte botaniske have i Bongor på Java. På overfladen af de 80-90 hektarer holdes størstedelen af Borneo's botaniske rigdom  Alle kendte træ-arter på Borneo skal gro her. Til dato indeholder Arboretumet 218 arter.&#13;
</bos:content></bos:description><bos:airals/><bos:images><bos:image><bos:id>464128</bos:id><bos:name>arboretum2</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Lagerhaus für Dünger</bos:content><bos:content lang="en">Depot for fertilizers</bos:content><bos:content lang="da">Gødnings depot</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Nahrung für Pflanzen</bos:content><bos:content lang="en">Food for plants</bos:content><bos:content lang="da">Planteføde</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Damit die Pflanzen gesund und schnell wachsen wird Dünger benötigt. Da es sich im ganzen Samboja Lestari Projekt, inklusive Arboretum, um die Diversität und das Wachstum der Pflanzen dreht, wird eine riesige Menge an Dünger verbraucht. Dieser Dünger wird effektiverweise hier hergestellt und ist rein biologisch.</bos:content><bos:content lang="en">                     To encourage plant growth in the whole Samboja Lestari project, including the Arboretum, an enormous quantity of fertilizers is used. This fertilizer is produced locally and is an organic compound.</bos:content><bos:content lang="da">For at planterne skal vokse hurtigt og sundt, er der brug for gødning. Og da det handler om forskellighed i plantningen i hele Samboja Lestari projektet, inklusive Arboretumet, bruges der en enorm mængde gødning. Gødningen produceres effektivt her og er ren biologisk.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>464137</bos:id><bos:name>Camp_arboretum</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Arboretum</bos:content><bos:content lang="en">Arboretum</bos:content><bos:content lang="da">Arboretumet</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">subtitle</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Das Arboretum liegt nahe am Camp. Um das Alang-Alang-Gras zu vertreiben und landwirtschaftlichen Ertrag zu haben, wird hier Ananas zwischen den Bäumen angepflanzt. </bos:content><bos:content lang="en"> The Arboretum is close to the camp. In order to eradicate the Alang Alang grass and produce an agricultural yield, pineapple is planted between the trees.</bos:content><bos:content lang="da">Arboretumet ligger tæt på lejren. For at kunne udrydde Alang Alang græsset og få afkast på landbruget bliver ananas plantet mellem træerne.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>464147</bos:id><bos:name>vilaus_ursus_schendel</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Der Gästegarten</bos:content><bos:content lang="en">The guest garden</bos:content><bos:content lang="da">Gæstehaven</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Dr. Dr. Klaus Ursus Schendel</bos:content><bos:content lang="en">Dr. Klaus Ursus Schendel</bos:content><bos:content lang="da">Dr. Dr. Klaus Ursus Schendel</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Auch unser 2. Vorsitzender Dr. Klaus Ursus Schendel hat sich ein &quot;Denkmal&quot; im Gästegarten vom Arboretum gesetzt und einen Baum gepflanzt. Das war schon im Juni 2002. Wenn Klaus Schendel als alter Mann wieder vor seinem Baum in Samboja Lestari steht, wird er sich sicher gut dabei fühlen.</bos:content><bos:content lang="en">Also the Vice Chair of BOS Germany Dr. Klaus Ursus Schendel has left a legacy in the guest garden of the Arboretum by planting a tree in June 2002. To stand before his tree as an old man will be his reward.</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>500539</bos:id><bos:name>Arboretum-schild</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Setzlinge für das Arboretum</bos:content><bos:content lang="en">Seedlings for the Arboretum</bos:content><bos:content lang="da">Frøplanter til Arboretumet</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Schritt für Schritt artenreich</bos:content><bos:content lang="en">The step by step creation of biodiversity</bos:content><bos:content lang="da">Artsrigdom step-by-step</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Im Moment wachsen erst 218 Baumarten im Arboretum, ein Bruchteil der geplanten 3000. Dieses Bild zeigt jedoch weitere wartende Kandidaten! 210 Arten stehen in der Baumschule bereit, um im Arboretum angepflanzt zu werden und die Biodiversität dort zu vergrößern. </bos:content><bos:content lang="en">                     At the moment only 218 tree species grow in the Arboretum, a fraction of the planned 3000. This picture shows future candidates waiting! 210 species are available in the nursery garden, to be cultivated in the arboretum and increase its biodiversity in near future.&#13;
</bos:content><bos:content lang="da">I øjeblikket gror kun 218 træ-arter i Arboretumet; kun en lille del af de 3000 som er plantet. Dette billede viser dog flere ventende kandidater. I børnehaven findes ydermere 210 forskellige slags for at kunne kultivere Arboretumet og den biologiske rigdom dér. &#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>500550</bos:id><bos:name>Lai</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Wildform der Durian</bos:content><bos:content lang="en">Game form of the Durian</bos:content><bos:content lang="da">Vilde form af Durianen</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">stachelig, stinkig, süss</bos:content><bos:content lang="en">thorny, stinky, sweet</bos:content><bos:content lang="da">tornet, stinkende, sød</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Im Arboretum kann man heute schon einige Früchte ernten. Hier sieht man eine Wildform der Durian, eine sehr beliebte Frucht der Indonesier und Orang-Utans. Sie stinkt, ist stachelig, sehr schwer zu öffnen, aber ungeheuer lecker! Durch Züchtungen gehen heutzutage Wildformen verloren. Im Arboretum werden sie bewahrt und im werdenden Regenwald z.B. als Nahrung für die Tiere angepflanzt.</bos:content><bos:content lang="en">                     Nowadays some fruits are harvested in the Arboretum. Here you can see a wild form of the Durian, a fruit appreciated by Indonesians and orangutans alike. It stinks, is thorny and very difficult to open, but also absolutely delicious! By means of agricultural breed wild forms are lost. In the Arboretum they are retained and cultivated in the emerging rainforest, for example as food for the animals.</bos:content><bos:content lang="da">                     I dag kan man høste noget frugt i Arboretumet. Her ses den vilde form af Durianen; en frugt som er elsket af både indonesere og orangutanger. Den stinker, er tornet og er meget svær at åbne. Men den er meget delikat! Gennem dyrkning går den vilde form tabt. I Arboretumet bliver de holdt og kultiveret i den nye, voksende regnskov blandt andet som føde for dyrene. &#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>508066</bos:id><bos:name>2004-09-16-00-50-44_pond&amp;camp</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Wasserversorgung</bos:content><bos:content lang="en">Water supply</bos:content><bos:content lang="da">Vandforsyning</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Luftbild von Sep. 2004 </bos:content><bos:content lang="en">Aerial photograph of September 2004</bos:content><bos:content lang="da">Luft foto fra September 2004</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Auf diesem Luftbild sieht man rechts unten das Camp mit seinem im Bau befindlichen Wasserreservoir. Oben links kann man einen See erkennen, welcher durch kleine Zuflüsse und Regenwasser gespeist wird. Über Pumpen wird das Wasser auf den Berg zum Reservoir am Camp gepumpt. Von hier aus kann es dann gleichmäßig auf die Aufforstungsgebiete oder das Arboretum (hier teilweise im Bild) verteilt werden.</bos:content><bos:content lang="en">                     In the aerial photograph, the camp with its water reservoir under construction can be seen. Above left there is a lake, fed by small supplies and rain water. The water is pumped to the reservoir at the camp. From here it can be distributed to the areas of afforestation or the Arboretum (partially visible in the picture).</bos:content><bos:content lang="da">På dette luft foto ses lejren med dens vandreservoir under opførelse. Oppe til venstre kan man genkende en flod som fyldes af mindre vandløb og regnvand. Ved hjælp af pumper bliver vandet pumpet fra bjerget til reservoiret ved lejren. Herfra kan det blive ligeligt fordelt på Arboretumet's beplantningsområder.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas/><bos:movies><bos:movie><bos:url>http://www.youtube.com/v/ca2QMlUyJ88</bos:url></bos:movie></bos:movies></bos:poi></description><Point><coordinates>116.97935294568363,-1.0575455572241823,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>nursery</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>193880</bos:id><bos:name>nursery</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Baumschule</bos:content><bos:content lang="en">Nursery garden</bos:content><bos:content lang="da">Børnehaven</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Die Baumschule von Samboja Lestari</bos:content><bos:content lang="en">The nursery garden of Samboja Lestari</bos:content><bos:content lang="da">Børnehaven i Samboja Lestari</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Eine ca. 2 ha große Baumschule ist das Herz von Samboja Lestari. &#13;
Ständig wird nach neuen Pflanzenarten gesucht, die dann in der Baumschule gezogen und vermehrt werden - schließlich soll der Wald in Samboja möglichst artenreich und naturnah werden! Im Moment zählen wir 604 Arten (Stand Januar 2005); viele dieser Arten liefern den Orang-Utans Nahrung oder sind (sofern ausgewachsen) starke, große Kletterbäume. Auch pharmazeutisch wirksame Pflanzen, deren Nutzen den Orang-Utans oft gut bekannt ist, werden in der Baumschule gezogen.&#13;
</bos:content><bos:content lang="en">A large nursery garden of approximately 2 hectares provides the heart of Samboja Lestari. There is a constant search for new plant types, which are then cultivated in the nursery garden - eventually the forest in Samboja will be as rich in species and near to nature as possible! Currently there are 604 species (conditions January 2005); many of which supply the orangutans' food or, if maturity is reached, provide strong, large trees for climbing. Also pharmaceutically effective plants, whose use admits the orangutans often well is, are pulled in the nursery garden.</bos:content><bos:content lang="da">                     Den omkring 2 hektarer store Børnehave er Samboja Lestari's hjerte. Der er en konstant søgen efter nye plantearter, som kan dyrkes i børnehaven - endelig skal skoven i Samboja blive så artsrig og natur-tro som muligt! I øjeblikket tæller området 604 slags, mange af disse supplerer orangutangernes føde eller bliver (når de er fuldt udvokset) brugt som store, stærke klatrertræer. Også lægeplanter hvis brug ofte hjælper orangutangerne bliver plantet i børnehaven.&#13;
</bos:content></bos:description><bos:airals><bos:airal><bos:id>546001</bos:id><bos:name>2004-09-16-01-nursery</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height></bos:airal></bos:airals><bos:images><bos:image><bos:id>464159</bos:id><bos:name>nursery_backyard</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">kleine Pflanzen in der Baumschule</bos:content><bos:content lang="en">Small plants in the nursery garden</bos:content><bos:content lang="da">Små planter i børnehaven</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">subtitle</bos:content><bos:content lang="en">Small plants in the nursery garden</bos:content><bos:content lang="da">*undertekster*</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Unter intensiver Pflege wachsen die Keimlinge zur kleinen Pflanze. Erst ab einer Mindestgröße von 50cm sind Bäume widerstandsfähig genug, um mit dem Wetter und dem Boden zurechtzukommen. Es kann bis zu 1 1/2 Jahre dauern, bis die Pflanze diese Größe erreicht und &quot;ausgewildert&quot; werden kann!&#13;
</bos:content><bos:content lang="en">Under carful supervision the seedlings grow into small plants. Trees must reach a minimum size of 50cm before they are strong enough to survive the weather and soil and can be transplanted into the wild. A process that can take up to 18 months.</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>464169</bos:id><bos:name>nursery_man&amp;boy</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Alles nach Plan</bos:content><bos:content lang="en">Everything according to plan</bos:content><bos:content lang="da">Alt ifølge planen</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ordnung muss sein - bei den hunderten von Arten!</bos:content><bos:content lang="en">Order must be - with the hundreds of kinds!</bos:content><bos:content lang="da">Orden må opretholdes - med de hundrede forskellige slags</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Alt und Jung arbeiten zusammen. Wer in der Baumschule von Samboja Lestari angestellt ist, kann eine Menge über das Heranziehen, Pflegen und Pflanzen von Setzlingen lernen. BOS ist in Indonesien als offizielle Bildungseinrichtung anerkannt. </bos:content><bos:content lang="en">Old and young co-operate. Who is employed in the nursery garden by Samboja Lestari, a quantity over consulting, care and plants of Seedlingsen can learn. BOS is recognized in Indonesia as official educational facility.</bos:content><bos:content lang="da">Ung og gammel samarbejder om at beslutte hvem der er ansat i børnehaven i Samboja Lestari.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>464184</bos:id><bos:name>seed-in-hand</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Keimprüfung</bos:content><bos:content lang="en">Germ examination</bos:content><bos:content lang="da">Udryddelse af bakterier</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Eine hohe Qualität ist wichtig.</bos:content><bos:content lang="en">High quality is important</bos:content><bos:content lang="da">Høj kvalitet er vigtigt</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Das innere des Keimes gibt u.a. Aufschluss über seine Keimfähigkeit, wie ein indonesischer Mitarbeiter hier demonstrieren möchte.</bos:content><bos:content lang="en">  The inside of the germ gives among other things information about its germ ability, as an Indonesian co-worker demonstrates here.</bos:content><bos:content lang="da">Det indvendige af en bakterie fortæller blandt andet om bakteriens egenskaber, som en indonesisk medarbejder vil demonstrere her.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>464194</bos:id><bos:name>willie_group_nursery</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">komplexes Thema  &quot;Baumkonstellation&quot;</bos:content><bos:content lang="en">Complex topic &quot;tree constellation&quot;</bos:content><bos:content lang="da">Et komplekst emne: &quot;træ konstruktion&quot;</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Dr. Willie Smits erklärt die verschiedenen Eigenschaften der Pflanzen</bos:content><bos:content lang="en">Dr. Willie Smits explains the different characteristics of the plants</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Bildungsreisende wie Einheimische erhalten Lehrstunden bei Willie Smits: &quot;Um einen funktionierenden Regenwald zu bekommen, werden viele Faktoren berücksichtigt. Unterschiedliche Eigenschaften der Pflanzen müssen bedacht und in einer harmonischen Kostellation auf die Fläche verteilt werden. Schnell wachsende Schattenspender sind hier genauso wichtig wie bodenfestigende Bäume gegen Erosion und Obstbäume für die Orang-Utans.&quot;&#13;
</bos:content><bos:content lang="en">Education travelers like native ones receive training hours with Willie Smits: &quot;Many factors have to be taken into account in the creation of a rain forest: the different characteristics of the plants, and their harmonious distribution. Fast-growing shading plants are as important as soil-strengthening trees to protect against erosion and fruit trees for the orangutans.&quot;</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>464205</bos:id><bos:name>Nursery1</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Pharmazeutische  Pflanzen</bos:content><bos:content lang="en">Pharmaceutical plants</bos:content><bos:content lang="da">Lægeplanter</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Phaleria macrocarpa</bos:content><bos:content lang="en">Phaleria macrocarpa</bos:content><bos:content lang="da">Phaleria macrocarpa </bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Phaleria macrocarpa wird in der indonesischen traditionellen Medizin gegen zahlreiche Krankheiten eingesetzt. Es soll gegen Fieber, Leberprobleme und Diabetes helfen und sogar einen heilenden Effekt bei Krebs haben. Kranke Orang-Utans wurden dabei beobachtet, pharmazeutisch aktive Pflanzen zu essen.</bos:content><bos:content lang="en">Phaleria macrocarpa is used in traditional Indonesian medicine in the treatment of numerous diseases, for example liver problems, diabetes and even cancer. Ill orangutans have been observed eating the plants.</bos:content><bos:content lang="da">Phaleria macrocarpa er en traditional indonesisk medicin som bruges mod mange forskellige sygdomme. Den skulle kunne hjælpe mod feber, leversygdomme, diabetes selv hvis man har kræft. Syge orangutanger er blevet set spise pharmaceutical-fyldte planter. &#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>464222</bos:id><bos:name>old_woman</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">title</bos:content><bos:content lang="en">Work at the nursery</bos:content><bos:content lang="da">*titel*</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">subtitle</bos:content><bos:content lang="en">There is always so much work to do at the nursery</bos:content><bos:content lang="da">*undertekster*</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Eine ältere Frau aus dem Stamm der Dayak, zählt zu den zahlreichen Mitarbeitern der Baumschule von BOS.&#13;
Das Befüllen von Säckchen mit Erde, in die die Keimlinge gepflanzt werden, ist nur eine der vielen mühsamen aber wichtigen Arbeiten, die hier erledigt werden müssen.</bos:content><bos:content lang="en"> An older woman from the tribe of the Dayak is one of the many co-workers of the nursery garden of BOS. Filling pouches with earth, into which the seedlings are planted, is only one of the many laborious but vital tasks which must be carried out.</bos:content><bos:content lang="da">                     En ældre kvinde fra Dayak stammen er bare en af medarbejderne i BOS' børnehave. At fylde poser med jord hvori frøplanterne bliver plantede er bare en af de mange vigtige arbejdsopgaver som udføres her.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas/><bos:movies/></bos:poi></description><Point><coordinates>117.0066682823263,-1.0523253373771275,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>islands</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>193974</bos:id><bos:name>islands</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Orang-Utan-Inseln</bos:content><bos:content lang="en">Orangutan islands</bos:content><bos:content lang="da">Orangutang øer</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ein Inselgehege für behinderte Orang-Utans</bos:content><bos:content lang="en">An island enclosure for handicapped orangutans</bos:content><bos:content lang="da">En ø-indhegning for handicappede orangutanger</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Künstliche Wassergräben umfassen fünf Inseln. Üppige&#13;
                     Vegetation und regelmäßige Fütterungen sollen den hier&#13;
                     lebenden Orang-Utans das Leben versüßen. Manche&#13;
                     Orang-Utans wurden von Wilderern verletzt und können nie&#13;
                     mehr selbständig im Regenwald überleben. Andere haben&#13;
                     ihr ganzes Leben im Käfig verbracht. Alle&#13;
                     Rehabilitationsversuche schlugen bei ihnen fehl. Zur Zeit&#13;
                     befindet sich ein Trisomi 21-Orang-Utan in der&#13;
                     Rehabilitationsstation Wanariset. Für all diese&#13;
                     Problemfälle wurden diese Inseln angelegt. Besteht keine&#13;
                     Hoffnung mehr auf ein Leben in freier Wildbahn, so soll&#13;
                     doch keine Mühe gescheut werden, ihren jetzigen&#13;
                     Lebensraum so naturnah wie möglich zu gestalten.</bos:content><bos:content lang="en">                     Artificial moats encircle five islands. Lush vegetation and regular feeding are supposed to ebsure the well-being of the orangutans living here. Some orangutans were hurt by poachers and cannot survive independently in the rain forest anymore. Others spent their whole life in a cage and all rehablitation attempts failed with them. At present a mongoloid orangutan is in the rehablitation station Wanariset. For all these problem cases these islands were put on. If there's no more hope on a life in free wildlife, we want to arrange their current habitat as nature-like as possible.</bos:content><bos:content lang="da">                     Kunstige vandgrave dækker fem øer. Sump vegetation og regelmæssing fodring gør livet behageligt for de orangutanger som lever her. Nogle af orangutangerne er blevet såret af krybskytter og kan derfor ikke længere overleve i regnskoven på egen hånd. Andre har tilbragt hele livet i et bur. Og alle forsøg på at genudsætte dem er mislykkedes. I dag lever der en orangutang med downs syndrom i Wanariset. Og til at tackle alle disse forskellige &quot;problem-orangutanger&quot; er øerne blevet taget i brug. For når det ikke er muligt at give orangutangerne et liv i den vilde natur, skal man jo stadig forsøge at holde deres nuværende levested så natur-tro som muligt.</bos:content></bos:description><bos:airals/><bos:images><bos:image><bos:id>464474</bos:id><bos:name>islands_view_from_bearsanct</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Orang-Utan-Inseln</bos:content><bos:content lang="en">Orangutan islands</bos:content><bos:content lang="da">Orangutang-øer</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Blick vom Malaienbärgehege</bos:content><bos:content lang="en">View from the sun bear enclosure</bos:content><bos:content lang="da">Udsigt fra Solbjørnenes indhegning</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Aus dieser Perspektive sieht man eine der Inseln mit Fütterungsplattformen. Ganz hinten am Horizont steht der Feuerturm mit dem Akazienwald rechts daneben. Links vom Turm kann man die Anpflanzung von Teak vielleicht gerade noch erahnen.</bos:content><bos:content lang="en">                     From this perspective you can see one of the islands with feeding platforms. Far back on the horizon is the fire tower with the acacia forest on the right. Left of the tower you get a glimpse of the cultivation of teak.</bos:content><bos:content lang="da">Fra dette perspektiv kan man se en af øerne med foderplatforme. Længst tilbage i horisonten står brandtårnet med akacie-skoven lige ved siden af. Og til venstre for tårnet kan man lige ane stedet hvor teaktræ kultiveres. </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>464464</bos:id><bos:name>feedingplatform</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Kletterseile</bos:content><bos:content lang="en">Climbing rope</bos:content><bos:content lang="da">Klatre-reb</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Hangeln von Insel zu Insel oder Plattform zu Plattform</bos:content><bos:content lang="en">Climbing from island to island or platform to platform</bos:content><bos:content lang="da">Hængende fra ø til ø eller platform til platform</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Durch Seile erweitern sich die Klettermöglichkeiten der&#13;
                     Orang-Utans. Um das erreichbare Gebiet zu erweitern, kann&#13;
                     zwischen diesen Inseln eine kletterbare Verbindung&#13;
                     mithilfe dieser Seile geschaffen werden!</bos:content><bos:content lang="en">                     Ropes increase the climbing possibilities for the orangutans. They are connections between the platforms or sometimes also between the islands.</bos:content><bos:content lang="da">                     Ved hjælp af reb bliver orangutangernes klatre-muligheder udviddet. For at kunne udvidde orangutangernes område er, ved hjælp af rebene, en klatre-forbindelse blevet skabt mellem øerne!</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>857775</bos:id><bos:name>Orang-Insel--Seil-Webpic1</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Die ersten Bewohner</bos:content><bos:content lang="en">The first inhabitants</bos:content><bos:content lang="da">De første indbyggere</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Einer davon hier am Kletterseil</bos:content><bos:content lang="en">One of these inhabitants on a climbing rope</bos:content><bos:content lang="da">Én af dem her i klatre-rebet</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Hier sieht man einen der ersten &quot;Insel-Bewohner&quot;. Seit wenigen Wochen erst sind die Inseln nun ausreichend mit größeren Bäumen bewachsen und vor allem sicher genug, um die Tiere beherbergen zu können. Natürlich wird täglich zugefüttert und kontrolliert, ob es nicht doch dem einen oder anderen Orang-Utan gelingt, die Insel zu verlassen.</bos:content><bos:content lang="en">                     Here is one of the first &quot;island inhabitants&quot;. The islands have lately become well covered with larger trees to accommodate the animals nicely and -above all- safely. The orangutans are fed daily and also frequently checked upon to make sure that no orangutan has managed to leave the island!</bos:content><bos:content lang="da">                     Her ser man en af øens første indbyggere. På bare få uger er øerne tilpas overgroet med store træer og vigtigst af alt, er de sikre nok til at huse dyrene. Selvfølgelig tjekkes det dagligt om det er lykkedes en orangutang at forlade øen.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>464485</bos:id><bos:name>feedingplatform_curve</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Fütterungsplattform</bos:content><bos:content lang="en">Feeding platform</bos:content><bos:content lang="da">Foder-platform</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Tägliche Fütterungen peppen den Speiseplan auf</bos:content><bos:content lang="en">Being fed is upgrading the menu</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Auf jeder Insel findet man einige von diesen Fütterungsplattformen. Die Inseln sind nicht groß genug, um den dort lebenden Orang-Utans genügend Nahrung zu bieten. Tägliche Fütterungen auf diesen Plattformen sorgen für eine gute und abwechslungsreiche Ernährung.</bos:content><bos:content lang="en">                     On each island there are several feeding platforms. As the islands are not large enough to provide sufficient food for the orangutans living on them, the daily feeding ensures a varied and nutritious diet.</bos:content><bos:content lang="da">                     På hver af øerne findes disse foder-platforme. Øerne er ikke store nok til at kunne give nok føde til orangutangerne. Og den daglige fodring fra platformene sikrer en god og varieret næring.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>502635</bos:id><bos:name>luftbild-islands1</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Inseln aus der Luft</bos:content><bos:content lang="en">Islands from air</bos:content><bos:content lang="da">Øerne fra luften</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="en">Soon the orangutans will move to their new homes</bos:content><bos:content lang="de">Bald ziehen die neuen Bewohner ein</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Diese grünen Inseln sollen bald von den behinderten Orang-Utans bezogen werden. Rechts unten im Bild ist die Lagerhalle für den Dünger zu sehen, der u.a. im Arboretum Anwendung findet.</bos:content><bos:content lang="en">                     The handicapped orangutans will shortly move to these lush green islands. At the bottom right of the picture is the storage hall for fertilizer that is used e.g. in the Arboretum.</bos:content><bos:content lang="da">Disse grønne øer skal snart beboes af de handicappede orangutanger.&#13;
Nederst til højre i billedet ses lagerhallen til gødning som blandt andet er at finde i Arboretumet.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>502656</bos:id><bos:name>2004-09-15-01-14-26_islands</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Orang-Utan-Inseln</bos:content><bos:content lang="en">Orangutan islands</bos:content><bos:content lang="da">Orangutang øer</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Luftbild von Sep. 2004</bos:content><bos:content lang="en">Aerial photograph of September 2004</bos:content><bos:content lang="da">Luft foto fra September 2004</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Links im Bild sieht man deutlich die östlichste der Inseln. Ein Wassergraben umgibt diese. Der Wasserpegel muss von Zeit zu Zeit angepasst werden. Eine Stauanlage kann hier regulieren. Rechts im Bild erkennt man schon die Umzäunung des Malaienbärgeheges.</bos:content><bos:content lang="en">                     On the left of the picture you can see one of the islands encircled by a moat. The water level must be adjusted occasionally by a dam. On the right of the picture you see the fence of the sunbear enclosure.</bos:content><bos:content lang="da">Til venstre i billedet ses de fleste af øerne klart. En vandgrav omkranser øerne. Og vandstanden må til tider tilpasses. En vandbeholdningsstruktur kan justere vandstanden. Til højre i billedet kan man genkende  hegnet fra solbjørnenes indhegning.</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas><bos:panorama><bos:id>605938</bos:id><bos:name>Insel klein</bos:name><bos:width>3940</bos:width><bos:height>448</bos:height></bos:panorama></bos:panoramas><bos:movies/></bos:poi></description><Point><coordinates>116.9908489622746,-1.050181125191528,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>clusius-forest</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>464323</bos:id><bos:name>clusius-forest</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Clusius-Wald</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">subtitle</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">text...</bos:content></bos:description><bos:airals/><bos:images><bos:image><bos:id>464352</bos:id><bos:name>Clusius-Forest---rows-of-re</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">title</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">subtitle</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">text...</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>464364</bos:id><bos:name>pupils_clusius_forest</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">title</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">subtitle</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">text...</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas/><bos:movies/></bos:poi></description><Point><coordinates>116.98874566248509,-1.0640506012173263,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>ecolodge</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>1386410</bos:id><bos:name>ecolodge</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Samboja-Lodge</bos:content><bos:content lang="en">Ecolodge</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Unsere Samboja Lodge hat eröffnet. Willkommen!</bos:content><bos:content lang="en">Ecolodge, April 2006</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Seit Anfang 2007 steht interessierten Besuchern nun die Samboja Lodge offen. Die Samboja-Lodge liegt im Herzen dieses großartigen Wiederaufforstungsgebietes. Sie wurde in Hanglage über den Orang-Utan-Inseln und der Gibbon-Insel erbaut. Am Hügel gegenüber befinden sich die neuen Orang-Utan-Sozialisierungskäfige und das Malaienbär-Gehege. Nebenan ist der Garten für ökologisch angebautes Gemüse. Ein großer Teil der Samboja-Lodge wurde aus Recyclingmaterialien erbaut, der Wasser- und Stromverbrauch wurden nach umweltfreundlichen Gesichtspunkten geplant. Das Gebäude besteht aus einem lang gestreckten Hauptgebäude mit drei Ebenen, mit einem Turm in der Mitte. Das Hauptgebäude beherbergt den Empfangsbereich,einen offenen Essensbereich, mehrere Aufenthaltsbereiche, eine Bar, einen Billardtisch und einen Souvenir-Shop. Im Turm befinden sich zwei „King-Size-Tower- Suiten“ und ein Aufenthaltsbereich auf einer Aussichtsplattform, von welcher aus man hervorragend die wunderschöne Natur beobachten kann. Die zu erwartenden Gewinne der Samboja-Lodge fließen zu 100% zurück in das Aufforstungsprojekt! Die geräumige Lodge ist von der Gibbon-Foundation finanziert und dient der Umweltbildung von Besuchern, die ihre Quadratmeter aufsuchen möchten und besonderes Interesse an der Umsetzung des erfolgreichen Aufforstungskonzeptes haben. Der &quot;Lebenswald&quot; kann hautnah erlebt werden! Da unser gemeinsames Projekt auf der Beteiligung und Akzeptanz der lokalen Bevölkerung basiert, spielen die neu entstehenden Arbeitsplätze eine wichtige Rolle für die zukünftige Entwicklung des Schutzgebietes. Viele neue Arbeitsplätze sind entstanden: zum einen direkt in der Lodge für Angestellte in der Küche, Wäscherei, Rezeption, das Reinigungs- und Wachpersonal, zum anderen indirekte durch den Tourismus für Reiseleiter sowie Personal, welches bei der Betreuung der Gruppen assistiert, Fahrer und Mechaniker, Handwerker, Sanitäter und viele mehr. BOS lädt Sie herzlich ein, die Samboja-Lodge zu besuchen und uns vor Ort beim Pflanzen und Pflegen der Bäume zu helfen! Für mehr Informationen zu Aufenthaltsmöglichkeiten und Preisen finden sie bei BOS Deutschland: www.bos-deutschland.de oder info@bos-deutschland.de, Tel. 030-26 36 78 33</bos:content><bos:content lang="en">                     In July/August 2006 the BOS Ecolodge will open here. There will be numerous single and double bedrooms as well as four luxury apartments in the lodge. The expected profits will go back entirely to the reforestation project! The roomy lodge is financed by the Gibbon-Foundation. Visitors can take part in the realisation of the successful reforestation project or locate their square metres, the growing rainforest can be experienced very close up. Since our collective project is based on the integration and acceptance of the local population, the new jobs provided there play a very important role for the development of the sanctuary. A lot of new jobs will be created: on the one hand in the lodge itself, for employees in the kitchen, laundry, reception, cleaning and security department; and on the other hand in general, due to an increasing number of tourists. Tour guides and assistants who take care of groups, drivers and mechanics, craftsmen, paramedics and many more will be needed. BOS sincerely invites you to visit the Ecolodge and help on the spot with the planting and cultivation of trees!</bos:content></bos:description><bos:airals/><bos:images><bos:image><bos:id>1386419</bos:id><bos:name>Ecolodge1</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Samboja-Lodge, April 2006</bos:content><bos:content lang="en">Ecolodge, April 2006</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Rohbau, noch einige Monate bis zur Eröffnung</bos:content><bos:content lang="en">Bare brickworks of the Ecolodge</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Die Lodge ist von der Gibbon-Foundation finanziert und dient der Umweltbildung von Besuchern, die Interesse an der Umsetzung des Samboja Lestari Aufforstungsprojekts haben. Die Lodge ist in die Landschaft integriert, so dass der Betrachter sie nicht als störend empfindet. Verspiegelte Fenster ermöglichen es Tiere aus der Nähe zu beobachten, da diese den Menschen nicht wahrnehmen.</bos:content><bos:content lang="en">                     Bare brickwork of the Ecolodge in April 2006. The lodge was financed by the Gibbon-Foundation and serves the environmental education of visitors, who are interested in the realisation of the Samboja Lestari reforestation project. The lodge is being nicely integrated into the landscape. Mirrored-glass windows allow to watch animals at close range, because the animals will not notice the humans.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>1391850</bos:id><bos:name>Ecolodge4Englisch</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Englischkurs für Mitarbeiter</bos:content><bos:content lang="en">English classes</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Die Vorbereitungen für den Empfang interessierter Gäste aus aller Welt haben begonnen!</bos:content><bos:content lang="en">Staff members prepare themselves for the arrival of the guests</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Um die Besucher in das Gebiet zu führen und den Erfahrungsaustausch zwischen Gästen und Bewohnern in Samboja Lestari zu erleichtern lernen viele Mitarbeiter Englisch. Grundlage des Projektes sind die Beteiligung und Akzeptanz der lokalen Bevölkerung. Neu entstehende Arbeitsplätze spielen eine wichtige Rolle für die Zukunft des Schutzgebietes, da nur die harmonische Gemeinsamkeit von Mensch und Umwelt Nachhaltigkeit garantieren kann.</bos:content><bos:content lang="en">                     In order to show visitors around better and to enable inhabitants and guests to exchange experiences, a lot of our staff learn English. This project is based on the acceptance and the integration of the local population. For the future of the sanctuary, creating jobs is very important, for only a harmonious coexistence of humans and nature will ensure the project's future.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>1391872</bos:id><bos:name>Ecolodge5Bird</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Diaceum SP</bos:content><bos:content lang="en">Flowerpecker in the growing forest</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Die Artenvielfalt im neuen  Wald nimmt zu</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Wunderschöne Vögel wandern in das wieder wachsende Waldgebiet ein und können hier beobachtet werden! Diese Diaceum SP, zu dt. Mistelfresser Spezies, lebt paarweise oder in kleinen Gruppen in den jungen Bäumen. Sie ernähren sich von Nektar, Beeren und Früchten und sind sehr wichtig für die Samenverbreitung. Ihre Nester hängen in Beutelform an Ästen.</bos:content><bos:content lang="en">Beautiful birds populate the regrowing woodlands and can be observed here! This Deaceum SP, in English flowerpecker, pair up or live in small groups in small trees. They live off nectar, berries and fruit and are very important for the seed distribution. Their sac-shaped nests hang on branches.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>1391838</bos:id><bos:name>Ecolodge3Calotes</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Calotes-Art</bos:content><bos:content lang="en">Calotes variety</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Schönechse auf einer Waldlichtung</bos:content><bos:content lang="en">In english this is the so-called &quot;Crested Lizard&quot;</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Calotes sp. (dt. Schönechse). Mit der neuen Kamera, welche BOS Deutschland im Mai spendete, wurde u. a. dieses Foto von einer Calotes-Art möglich. Hierbei handelt es sich um die „schöne“ Schönechse. Man findet sie in Samboja Lestari an Waldlichtungen und auf noch offenem Gelände. Meistens sind sie einzeln anzutreffen.</bos:content><bos:content lang="en">                     This picture of a Calotes variety, among others, was taken with the new camera that BOS Germany donated in May. Here it is the &quot;Crested Lizard&quot;. You will find it in Samboja Lestari at clearings and in open territory. In most cases they live by themselves.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>1392171</bos:id><bos:name>Ecolodge2</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">VIP Zimmer</bos:content><bos:content lang="en">Socialising cages for Orang-Utans</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">....für die ganz Großen unter den Gästen</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Die 22 Standard-Gästezimmer sind sehr apart ausgestattet, mit zwei Einzelbetten mit Moskitonetz und einer Klimaanlage, allerdings ohne Warmwasser, um Energie zu sparen. Von jedem Zimmer aus gelangt man auf einen langen Balkon, von dem aus man den Blick auf die herrliche Natur genießen kann. Des Weiteren gibt es zwei &quot;Queen-Size-Suiten“ mit gehobener Ausstattung und Warmwasser und zwei große, luxuriöse „King-Size-Tower-Suiten“, im Turm der Lodge gelegen, mit Balkon, voll verglaster Fensterfront mit spektakulärem Rundblick und großem Bad mit Whirlpool.</bos:content><bos:content lang="en">View from the Ecolodge on the new socialising cages for Orang-Utans. According to the BOS rehabilitation principle the Orang-Utans are here prepared for their reintroduction. In the front of the picture you can see the new animal clinic.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2096507</bos:id><bos:name>Ecolodge6Planting</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Pflanzarbeiten</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Die Kinder der Baumschule werden ausgesetzt</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Eine Besucherin beteiligt sich an den Pflanzarbeiten. Der &quot;Lebenswald&quot; kann hautnah erlebt werden! Von Profis werden Workshops und Führungen in das Gebiet angeboten. Sie können die Umgebung, in welcher Ihre Quadratmeter liegen, kennen lernen!</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas><bos:panorama><bos:id>2165805</bos:id><bos:name>From the third level of ecolodge</bos:name><bos:width>2058</bos:width><bos:height>670</bos:height></bos:panorama></bos:panoramas><bos:movies><bos:movie><bos:url>http://www.youtube.com/v/C6ZQ0ufhHpA</bos:url></bos:movie></bos:movies></bos:poi></description><Point><coordinates>116.99084896810733,-1.0481726285256243,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>biodiversity</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>1709467</bos:id><bos:name>biodiversity</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Artenvielfalt</bos:content><bos:content lang="en">Biodiversity</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Samboja Lestari erfreut sich des Zuzugs vieler Arten!</bos:content><bos:content lang="en">Samboja Lestari is glad about the movin in from many new species</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Schon nach einigen Jahren der anstrengenden Renaturierungsarbeiten ist Samboja Lestari so attraktiv geworden, dass sich verschiedenste Tier- u. Pflanzenarten nach und nach gerne wieder hier ansiedeln. Hier einige Beispiele in der Bildergalerie. Die Luftaufnahme (klicken Sie auf &quot;Luftbild&quot; unterhalb des Hauptbilds) stammt aus dem Meratus Regenwald. Ein Gebiet östlich von Samboja-Lestari, in dem Orang-Utans unserer Rehabilitationsstation ausgewildert werden. Der Reichtum von Flora und Fauna wie in diesem ursprünglichen Regenwaldgebiet von Meratus, eines der letzten auf ganz Borneo, ist ergeiziges Ziel des Schafft-Lebenswald Projektes.</bos:content><bos:content lang="en">Allready after a few exhausting renaturation-works, Samboja Lestari got so attractive, that many different kind of flora and fauna came back and settled down. Here a few examples...  &#13;
 </bos:content></bos:description><bos:airals/><bos:images><bos:image><bos:id>2093327</bos:id><bos:name>Pericrocotus-igneusSQM</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Pericrocotus-igneus</bos:content><bos:content lang="en">Pericrocotus-igneus</bos:content><bos:content lang="da">Pericrocotus-igneus</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Zwerg-Mennigvogel</bos:content><bos:content lang="en">Fiery Minivet</bos:content><bos:content lang="da">Fiery Minivet</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">   </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2093342</bos:id><bos:name>Batrachostomus-cornutusSQM</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Batrachostomus Cornutus</bos:content><bos:content lang="en">Batrachostomus-cornutus</bos:content><bos:content lang="da">Batrachostomus-cornutus</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Sunda-Froschmaul</bos:content><bos:content lang="en">Sunda Frogmouth or Horned Frogmouth</bos:content><bos:content lang="da">Sunda Frogmouth or Horned Frogmouth</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">   </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2093355</bos:id><bos:name>Acridotheres-javanicusSQM</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Acridotheres Javanicus</bos:content><bos:content lang="en">Acridotheres Javanicus</bos:content><bos:content lang="da">Acridotheres Javanicus</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">javanischer  Myna</bos:content><bos:content lang="en">Javan Myna</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de"> </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2093375</bos:id><bos:name>Amarornis-phoenicurus-SQM</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Amaurornis phoenicurus</bos:content><bos:content lang="en">Amaurornis phoenicurus</bos:content><bos:content lang="da">Amaurornis phoenicurus</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="en">White-breasted Waterhen</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content><bos:content lang="de">Weißbrust-Kielrallen</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">   </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2093388</bos:id><bos:name>Callosciurus-notatusSQM</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Callosciurus notatus</bos:content><bos:content lang="en">Callosciurus notatus</bos:content><bos:content lang="da">Callosciurus notatus</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Bananenhörnchen</bos:content><bos:content lang="en">Plantain Squirrel</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">   </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2093411</bos:id><bos:name>Ahaetulla-spSQM</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Ahaetulla-sp</bos:content><bos:content lang="en">Ahaetulla-sp</bos:content><bos:content lang="da">Ahaetulla-sp</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="en">asian longnose whipsnake</bos:content><bos:content lang="de">Baumschnüffler</bos:content><bos:content lang="da"> </bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">   </bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas/><bos:movies/></bos:poi></description><Point><coordinates>116.9941027319116,-1.0372435188620348,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>selling-area</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>1983023</bos:id><bos:name>selling-area</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Quadratmetergebiet</bos:content><bos:content lang="en">Squaremetre Area</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Die symbolisch verkauften Flächen von BOS</bos:content><bos:content lang="en">The symbolically sold space of BOS</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Im Februar 2007 besuchte Boris Thiemig, Vorsitzender von BOS Deutschland, zusammen mit Maik Schaffer das &quot;Schafft-Lebenswald-Projekt&quot;. Insbesondere der Zustand der Aufforstungsflächen in unserem symbolischen Verkaufsgebiet wurde bei diesem Aufenthalt begutachtet. Es werden große Fortschritte gemacht. Auf den Fotos ist zu erkennen wie junge Bäume und Farne mittlerweile bereits mehr als mannshoch wachsen. Klicken Sie auf die Bilder in der Bildergalerie (oben) und sehen und erfahren Sie mehr! Bald werden auch die Luftbilder sowie ein Video (klicken Sie auf &quot;Luftbild&quot;), welche das Modellflugzeug von SarVision mit einer einfachen Kamera aufnimmt, hier zu sehen sein.</bos:content><bos:content lang="en">                     In February 2007 Boris Thiemig, head of BOS Germany and Mike Schaffer visited the „Create-Rainforest-Project”. During their stay in Samboja Lestari they evaluated the progress made on our selling areas. Big improvements are achieved. On the photos you can see how young trees and brakes are already growing higher than a standing person. Click onto the pictures inside the “Picture Gallery” (upper right in this window) and see and read more! At this place we will soon provide the aerial pictures and a video (click onto “aerial picture”), recorded by the model aircraft of SarVision with a simple camera.</bos:content></bos:description><bos:airals><bos:airal><bos:id>1985038</bos:id><bos:name>Aerial-2007_02_27</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height></bos:airal></bos:airals><bos:images><bos:image><bos:id>1984065</bos:id><bos:name>Mitarbeiter-2007_02_27</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Am Rande des Gebietes</bos:content><bos:content lang="en">On the border of the area</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Projektbegehung Februar 2007</bos:content><bos:content lang="en">Project inspection February 2007</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Unser Kollege in Samboja Lestari ist dabei mit uns eindeutige Punkte im Gelände zu markieren. Von hier werden in Zukunft Bilder aufgenommen und die Zeitreihe der Aufnahmen wird Ihnen als Beteiligte am Schafft-Lebenswald-Projekt einen Eindruck der Veränderungen vor Ort geben. Bleiben Sie dabei und schauen Sie was mit dem Gebiet in welchem &quot;Ihre&quot; Quadratmeter liegen passiert.</bos:content><bos:content lang="en">Our collegue in Sambija Lestari is marking definite points in the area. From this location pictures will be taken in the future. The time series of pictures will give you, the participants in the “Create-Rainforest-Project”, an impression of the changes on-site. Stay with then project and observe what happens to the area in which “your” squaremetres are located.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>1984329</bos:id><bos:name>Ika-2007_02_27</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Projektleiterin Ika </bos:content><bos:content lang="en">Head of project Ika</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Feldbeobachtungen im Quadratmetergebiet</bos:content><bos:content lang="en">Field observations inside the selling area</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Ika (mit Kopftuch) ist Projektleiterin der Aufforstung in Samboja Lestari. Sie entscheidet wann wo und was gepflanzt werden kann. Um die richtigen Entscheidungen zu finden stehen ihr Biologen und Forstwirte zur Seite, die den Fortschritt des Projektes beobachten, Fehler und Erfolge analysieren. Uns verbindet vom Spender des einzelnen Quadratmeters bis zum Angestellten im Gelände die Idee ein möglichst vielfältiges, funktionsfähiges Waldökosystem zu schaffen.</bos:content><bos:content lang="en">Ika (with scarf) ist he head oft he reforestation project in Samboja Lestari. She decides when where and what can be planted. To find the right decisions she works with biologists and forestry experts who are observing the progress of the project. Mistakes and successes are analyzed. From the donor of a single squaremetre to the employees on the ground we are bonded by the idea to create a divers and functioning forest ecosystem.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>1984985</bos:id><bos:name>Overview-2007_02_27</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Der Überblick</bos:content><bos:content lang="en">The overview</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Vom Aufforstungsgebiet zur Samboja-Lodge</bos:content><bos:content lang="en">From the reforestation project to the Samboja Lodge</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Links im Bild erhebt sich ein Teil des Quadratmetergebietes. Die Schneise im rechten Bildteil zeigt den Verlauf eine Zaunes. Innerhalb des eingezäunten Gebietes leben die Malaienbären. Die Tiere wurden wie unsere Orang-Utans konfisziert und aus der illegalen Haltung befreit. Das Dach ganz rechts im Bild gehört zur BOS Samboja-Lodge, die auch als eigenständiger &quot;Point of Interest&quot; (Liste der &quot;Points of Interest&quot; im linken Teil dieses Fensters) mit mehr Informationen zu finden ist.</bos:content><bos:content lang="en">In the left part of the picture a part oft he selling area rises. The aisle in the right part of the picture shows the course of a fence. Inside the fenced area lies the sunbear enclosure. The animals where confiscated like the orangutans and liberated from their illegal holders. The roof in the very right of the picture belongs to the BOS Samboja Lodge, it has its own “Point of Interest” (see list of points of interest in the left part of this window) where you can find more information.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>1984995</bos:id><bos:name>Termites-2007_02_27</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Termitenbau</bos:content><bos:content lang="en">Termite building</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Rückkehr der Artenvielfalt</bos:content><bos:content lang="en">The diversity of species comes back</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                   Der alte Baumstumpf, den die Termiten als Gerüst für ihre Burg nutzen, stammt noch aus der Zeit der großen Waldbrände von ´97/´98. Das gesamte Gebiet brannte damals ab und überwucherte mit dem problematischen Alang-Alang Gras. Heute sieht es anders aus: neben Termiten und Kleintieren fasziniert Fachleute besonders die Vielfalt an Vogelarten (derzeit mind. 90), die in das Gebiet neu einwandern.</bos:content><bos:content lang="en">The old trunk, which termites use as a structure for their fortress originates from the time of the forest fires in `97/`98. The entire area burnt down and the problematic Alang-Alang grass overgrew everything. Nowadays it looks different: beside termites and small mammals the experts are fascinated by the variety of birds (over 90 species counted) that have invaded the area since it is being reforestated.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>1985007</bos:id><bos:name>Offroader-2007_02_27</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Planungstreffen</bos:content><bos:content lang="en">Strategic meeting</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">An einigen Stellen sind die Bäume bereits hoch!</bos:content><bos:content lang="en">In some places the trees become high!</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     &quot;Erkennst Du die Stelle noch wieder?&quot; Hier standen wir vor einigen Jahren schon einmal - bei der Planung von Schafft-Lebenswald. Mit einem GPS-Gerät wurden Punkte vermessen, um die Grenze der Verkaufsflächen festzulegen. Die Flächen welche derzeit auf unserer Webseite Quadratmeter für Quadratmeter neue Sponsoren finden beginnt links neben dem Weg. Durch bereits über 1600 Sponsoren (Stand März 2007) ist die Idee zur Realität geworden.</bos:content><bos:content lang="en">„Do you still recognice this place?“&#13;
This is where we stood a couple of years ago – planning the Create Rainforest Project. With a GPS the points where located to mark the borders of the selling areas. The area that is now –squaremetre by squaremetre - finding new sponsors begins right next to the dirt road. With already more than 1600 sponsors (March 2007) the idea has turned reality.&#13;
</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>1985027</bos:id><bos:name>Vegetation-2007_02_27</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Der Wald wächst</bos:content><bos:content lang="en">The forest grows</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ausblick vom Ende eines Pfades</bos:content><bos:content lang="en">View from the end of a path</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Gäste der Samboja-Lodge werden auf Pfaden in das Gelände geführt. An verschiedenen Stellen bieten sich Ausblicke wie dieser. Und auch wenn Sie selbst nicht die Setzlinge von der Baumschule hierher gefahren oder mitgepflanzt haben - durch die Berichte der Mitarbeiter wird deutlich: unsere Arbeit trägt Früchte!</bos:content><bos:content lang="en">Visitors oft he Samboja Lodge are guided on paths into the project.  At different places views like this one open up in front of you. And even though you did not drive the seedling from the tree nursery to this place or helped planting – through the reports of our assistants it becomes clear: our work is yielding fruits!</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas><bos:panorama><bos:id>2667857</bos:id><bos:name>panorama-quadratmetergebiet</bos:name><bos:width>4910</bos:width><bos:height>520</bos:height></bos:panorama><bos:panorama><bos:id>2050456</bos:id><bos:name>2006-04-12-Panorama1</bos:name><bos:width>3879</bos:width><bos:height>371</bos:height></bos:panorama><bos:panorama><bos:id>2050366</bos:id><bos:name>2006-04-12-Panorama</bos:name><bos:width>4167</bos:width><bos:height>371</bos:height></bos:panorama><bos:panorama><bos:id>2050187</bos:id><bos:name>2006-04-12-Kreuzung_Panoram</bos:name><bos:width>1000</bos:width><bos:height>89</bos:height></bos:panorama><bos:panorama><bos:id>2050056</bos:id><bos:name>2006-04-12-Kreuzung_Panorama</bos:name><bos:width>1000</bos:width><bos:height>89</bos:height></bos:panorama></bos:panoramas><bos:movies/></bos:poi></description><Point><coordinates>116.98524032022524,-1.0449970109169255,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>change-veraenderungen</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>2385593</bos:id><bos:name>change-veraenderungen</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Fortschritte</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Eine Eindrucksvolle Bildserie zum Thema Wachstum</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Bitte betrachten Sie die vier Bilder der Galerie an diesem &quot;Point of Interest&quot;. Wir befinden uns in 35 Metern Höhe über dem Aufforstungsgebiet und schauen nach Norden. Deutlich ist in den Bildern der Weg zu erkennen, den die Projektmitarbeiter für ihre Arbeit nutzen. Die Beschreibung der einzelnen Bilder gibt Aufschluss über den Aufnahmezeitpunkt.</bos:content></bos:description><bos:airals><bos:airal><bos:id>2402302</bos:id><bos:name>Firetower-Panorama</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height></bos:airal></bos:airals><bos:images><bos:image><bos:id>2385705</bos:id><bos:name>2002_Mai</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Mai 2002</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de"> &quot;Alang-Alang-Land&quot;</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Das Alang-Alang-Gras dominiert die Fläche, entzieht dem Boden Nährstoffe, verhindert das Wachstum anderer Pflanzen und bietet kaum Lebensraum für Tiere. Nur an vereinzelten Stellen stehen junge Bäume. Es handelt sich um besonder schnell wachsende Arten, die nach der Verwüstung des Gebietes durch Waldbrände wachsen.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2385730</bos:id><bos:name>2004_Juni</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Juni 2004</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de"> &quot;Der große Garten&quot;</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Im Jahr 2004 hat BOS schon viel geschafft! Die langen Reihen, in denen junge Bäume aus unserer Baumschule wachsen sind zu erkennen. Das feucht-warme Klima Indonesiens hat ein schnelles Wachstum der Vegetation zur Folge. Es werden viele verschiedene Arten gesetzt, um der wachsenden Artenvielfalt im neuen Wald-Ökosystem möglichst wenige Grenzen zu setzen.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2385759</bos:id><bos:name>2006_Apri</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">April 2006</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de"> &quot;Junger Wald&quot;</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Das Blätterdach hat sich geschlossen und die monotone Alang-Alang-Gras Vegetation ist vollständig verdrängt. Die alte Baumgruppe etwas unterhalb des Bildmittelpunkts fällt kaum noch auf zwischen den neuen Bäumen der Umgebung. Im Jahr 2002 (erstes Bild) hob sich diese kleine Gruppe von Bäumen noch deutlich vom Rest der Fläche ab. Der Weg , der links weiter in das Gebiet führt, ist in den vorherigen Bildern noch nicht deutlich erkennbar. Früher, als nur Setzlinge standen konnte das Gebiet zur Beobachtung und Dokumentation überblickt bzw. zu Fuß durchlaufen werden. Mittlerweile ist ein Weg notwendig, um zu bestimmten Orten innerhalb des Waldes zu gelangen und die Monitoringaufgaben zu realisieren.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2418666</bos:id><bos:name>2007-08-22-ChangeFiretower</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de"> März 2007</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">&quot;Der schattige Weg&quot;</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     ...vielleicht schon 2008 wird der Weg von hier oben nicht mehr zu sehen sein.</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas/><bos:movies/></bos:poi></description><Point><coordinates>116.97553302697067,-1.045322652073719,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>amphibians</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>2463377</bos:id><bos:name>amphibians</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Amphibien</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Artenvielfalt in Samboja Lestari</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Im Rahmen der Dokumentation der zunehmenden Artenvielfalt im Aufforstungsgebiet, zeigen wir Ihnen an verschiedenen POIs besondere Fotos und möchten Sie über die einzelnen Arten bestmöglich informieren.</bos:content></bos:description><bos:airals/><bos:images><bos:image><bos:id>2463444</bos:id><bos:name>200-09-Polypedates-macrotis</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Polypedates macrotis</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ruderfrosch</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Ruderfrösche leben auf Bäumen und besitzen dazu als Kletterhilfe verbreiterte Haftscheiben an den Finger- und Zehenenden. Wie die Echten Frösche weisen sie diplasiocoel geformte Rückenwirbel auf, manche auch procoele (vorn eingebuchtete). Analog zu den Laubfröschen haben sie zwischen dem jeweils vorletzten und letzten Finger- und Zehenglied einen Zwischenknorpel, der es in jeder Stellung der Gliedmaßen erlaubt, die Haftscheiben auf die Unterlage zu pressen. Die meisten Arten besitzen große Augen mit waagerechten Pupillen und grüne, braune, graue oder schwarz-weiße Rückenfarben. Dazu haben ihre Schenkelinnenseiten oft grellbunte Färbungen, welche Fressfeinde verwirren sollen, wenn die Frösche wegspringen und dabei die Farben sichtbar werden.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2463456</bos:id><bos:name>2007-09-cf-Rana</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Rana</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">  </bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">  </bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2463467</bos:id><bos:name>2007-09-Polypedates-leucomy</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Polypedates leucomystax</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Weißbart-Ruderfrosch</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Eine weit verbreitete Froschart, die in sekundären Wäldern, Plantagen und Gärten an Waldrändern vorkommt. Die Farbe variiert zwischen Hellbraun und Grau.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2463483</bos:id><bos:name>2007-09-Polypedates-spec</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Polypedates spec.</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Ruderfrosch</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de"> Am bekanntesten sind diverse auch als „Flugfrösche“ bezeichnete Vertreter der Gattung Eigentliche Ruderfrösche (Rhacophorus), die mit ihren überdimensionalen, dunklen oder bunten Spannhäuten zwischen den Fingern und Zehen mehrere Meter gleitend durch die Luft fliegen können. Fortpflanzung: Zur Fortpflanzung produzieren die weiblichen Ruderfrösche vor der Eiablage eine Flüssigkeit, die sie mit Hilfe ihrer Hinterbeine zu einer Schaummasse schlagen (bei manchen Arten wirken die Männchen beim Schaumschlagen mit). In dieses an Blätter oder Zweige oberhalb von Gewässern gehängte Schaumnest legt das Weibchen die Eier, die dabei vom Männchen befruchtet werden. Später fallen daraus – bei den meisten Arten – die Kaulquappen ins Wasser, nachdem Regen oder Sekrete der Larven den Schaum verflüssigt haben. Ihre Larvenentwicklung mit der Metamorphose zum Landtier vollenden sie dann im Gewässer. Der Ceylonesische Ruderfrosch (Philautus microtympanum) legt wenige dotterreiche Eier an Baumrinde ab, wo sie vom Weibchen bewacht werden, bis fertige Jungfrösche schlüpfen.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2463508</bos:id><bos:name>2007-09-Rana-erythraea</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Rana erythraea</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Rotohrfrosch</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Er gehört in die Familie der Echten Frösche (Ranidae). Seine Heimat ist Südostasien, hier lebt der nur sechs bis acht Zentimeter groß werdende, metallisch grün gefärbte Frosch am Rande der Gewässer. Unter den klimatischen Bedingungen seiner Heimat ist es ihm in Gebieten mit regelmäßigen Niederschlägen möglich, sich das ganze Jahr über fortzupflanzen und nicht nur in einer bestimmten Zeit.Obwohl er wie der Laubfrosch Haftscheiben an den Füßen hat, sieht er eher aus wie ein Teichfrosch. Mit seiner schönen grünen Farbe und einer cremefarbenen, dunkel begrenzten Linie an beiden Körperseiten zählt er zu den schönsten südostasiatischen Fröschen. Seinen Namen hat er vom rotgefärbten Trommelfell. Da er gern auf Blättern sitzt, von denen aus er bei Gefahr ins Wasser springen kann.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2463520</bos:id><bos:name>2007--09-Polypedates-leucom</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Polypedates leucomystax</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Weißbart Ruderfrosch</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Die Information zu Ruderfröschen befindet sich an anderer Stelle in dieser Galerie (siehe auch: Polypedates macrotis).</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas/><bos:movies/></bos:poi></description><Point><coordinates>116.97582045321526,-1.070799797793618,0</coordinates></Point></Placemark><Placemark><name>primates</name><description><bos:poi xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"><bos:id>2608673</bos:id><bos:name>primates</bos:name><bos:title><bos:content lang="de">Primaten</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Primaten in Samboja Lestari</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Vier Primatenarten aus dem Gebiet von Samboja Lestari.</bos:content></bos:description><bos:airals/><bos:images><bos:image><bos:id>2608744</bos:id><bos:name>2007-09-12-Presbytis-rubicu</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Presbytis rubicunda</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Maronenlangur</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Der Maronenlangur kommt auf Borneo, in Indonesien und Malaysia vor. Die Art lebt in primären und sekundären Waldgebieten des Flachlands. Der Affe kommt auch in den Torfregenwäldern vor. Die Nahrung besteht aus Laub und Pflanzensamen, abhängig von der Jahreszeit. Fleischige Früchte vermeidet diese Art aufgrund des hohen Anteils an Fruchtsäuren. Die Maronenlanguren leben in Gruppen von 2-13 Individuen. Morgens spaltet sich die Gruppe zur Nahrungssuche. Mittags versammeln sich die Mitglieder zu einer langen Rast. Fühlt die Gruppe sich bedroht stößt ein Mitglied einen Alarmschrei aus. Das Sozialverhalten ist durch ein männliches Leittier und das polygamische Paarungsverhalten charakterisiert. Männchen verlassen die Gruppe nach der Pubertät. Maronenlanguren findet man oft in Samboja Lestari und rund um die Station Nyaru Menteng.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2608766</bos:id><bos:name>2007-09-12-Nasalis-larvatus</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Nasalis larvatus</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Nasenaffe</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Die Nasenaffen sind tagaktive Waldbewohner. Die Nacht und den Vormittag verbringen sie ruhend, den Höhepunkt ihrer Aktivität erreichen sie am Nachmittag und am Abend. Sie leben in tiefer gelegenen Regen- und Mangrovenwäldern, niemals weit vom Wasser entfernt. Sie sind ausgezeichnete Schwimmer, die oft direkt von den Bäumen ins Wasser springen und 20 m tauchend zurücklegen können. Nasenaffen gelten als die besten Schwimmer unter allen Primaten. Im Bereich des offenen Mangroven-Watts bewegen sie sich meist vierfüßig, kurze Strecken zwischen dichter wachsenden Mangroven-Schößlingen auch aufrecht zweibeinig. Längere Strecken legen sie nicht selten aufrecht zweibeinig watend in brusttiefem Wasser zurück. Sie sind damit neben Gibbons und Menschen die einzigen Primaten, die über längere Strecken aufrecht gehen. Nasenaffen leben in Gruppen von 10 bis 30 Tieren, die entweder Haremsgruppen (ein Männchen und viele Weibchen) oder reine Männchengruppen sein können. Während junge Männchen ihre Geburtsgruppe bei Eintritt der Geschlechtsreife verlassen, bleiben Weibchen eher bei der ihren. Allerdings kommt es manchmal vor, dass erwachsene Weibchen ihr Männchen verlassen und sich einem anderen anschließen. Zur Nahrungssuche und zur Nachtruhe schließen sich mehrere Gruppen öfter zu Verbänden zusammen. Der genaue Sinn der großen Nasen bei den Männchen ist nicht bekannt, möglicherweise dienen sie der sexuellen Attraktivität: je größer die Nase, desto besser die Chancen bei den Weibchen. Nasenaffen finden sich hin und wieder im Gebiet von Sambodja Lestari ein. Ansonsten trifft man sie häufig in großer Anzahl im Gebiet des Sungai Hitain Flusses. Bei Gefahr springen sie häufig aus den Bäumen in den Fluss und schwimmen bis ans Ufer.&#13;
Die Nahrung der Nasenaffen besteht zum überwiegenden Teil aus Blättern und Früchten, in geringerem Ausmaß werden auch Blüten verzehrt. Zur Fortpflanzung: Die Initiative zur Begattung geht vom Weibchen aus, indem sie ihre Lippen spitzt, den Kopf hin und her schwingt oder dem Männchen ihren Genitalbereich präsentiert. Rund 170 Tage nach der Paarung kommt meist ein einzelnes Jungtier zur Welt. Im Gegensatz zu den Erwachsenen haben Neugeborene ein blaues Gesicht. Die Mutter säugt ihr Kind rund sieben Monate lang, auch danach bleibt es noch einige Zeit in engem Kontakt mit ihr. Die Geschlechtsreife tritt mit 5 bis 7 Jahren ein, bei Männchen später als bei Weibchen.&#13;
Die Abholzung und Brandrodung der Wälder zugunsten von Palmölplantagen stellt den Hauptgrund der Bedrohung der Nasenaffen dar, in einem geringeren Ausmaß kommt die Jagd dazu, obwohl die Art eigentlich geschützt ist. Die IUCN listet sie als bedrohte Art auf.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2608777</bos:id><bos:name>2007-09-12-Mac-nemestrina</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Macaca nemestrina </bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Schweinsaffe</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Die Männchen der Schweinsaffen werden zwischen 490 und 564 mm groß, die Weibchen etwas kleiner (467-564 mm). Der Name des Art rührt vom kurzen nackten Schwanz, der in gewisser Weise an ein Schweineschwänzchen erinnert. Sie bewegen sich auf allen Vieren über den Boden und durch die Bäume. Die durchschnittliche Lebenserwartung liegt bei 26 Jahren. Der Schweinsaffe ist von Südindien, Südchina über Indonesien weit über den südostasiatischen Raum verbreitet. Die Art lebt bevorzugt in primären Regenwäldern, man trifft sie aber auch in den sekundären Wäldern und Sumpfwaldgebieten. Über 74% der Nahrung besteht aus Früchten, es werden aber auch Insekten, Samen, junges Laub und Pilze gegessen. Der Schweinsaffe ist in Samboja Lestari weit verbreitet.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2608801</bos:id><bos:name>2007-09-12-Macaca-nemestrin</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Macaca nemestrina</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Schweinsaffe</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Die meiste Zeit hält der Affe sich auf dem Boden auf, und ist bekannt bei den Bauern für seine Beutezüge durch die Felder. Einige Bauer trainieren Macaca zur Ernte von Kokosnüssen und Früchten. Der Schweinsaffe lebt in großen Gruppen (9-81 Individuen) und wandert auf der Nahrungssuche täglich weite Gebiete ab (bis zu 3 km Tagesstrecken wurden beobachtet). Ein Heimatgebiet einer Gruppe kann zwischen 6 und 8 km² groß sein, und sich in Landstrichen mit hoher Bevölkerungsdichte um bis zu 50% mit dem Gebiet einer anderen Gruppe überlappen.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2608812</bos:id><bos:name>2007-09-12-hylobates-muelle</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Hylobates muelleri</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Gibbon</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">Graue Gibbons sind tagaktive Baumbewohner, die sich im Geäst mittels Schwinghangeln (Brachiation) fortbewegen, wobei ihnen ihre langen Arme behilflich sind. Graue Gibbons leben als monogame Paare zusammen mit ein bis drei Jungtiere. Sie bewohnen ein festes Territorium. &#13;
Mit langen, lauten Gesängen, die vor allem frühmorgens erklingen, machen sie Artgenossen auf ihr Revier aufmerksam. Ihre Nahrung besteht zum Großteil aus Früchten. Über die Fortpflanzung dieser Art ist wenig bekannt, sie dürfte mit den anderen Gibbonarten übereinstimmen.&#13;
Im Vergleich zu anderen Gibbonarten sind Graue Gibbons noch relativ häufig, da ihre Heimat noch nicht in dem Ausmaß der Besiedlung und Rodung ausgesetzt ist wie andere Teile Südostasiens. Sie werden von der IUCN als gering gefährdet gelistet.</bos:content></bos:description></bos:image><bos:image><bos:id>2608838</bos:id><bos:name>2007-09-12-hylobates-m</bos:name><bos:width>360</bos:width><bos:height>360</bos:height><bos:title><bos:content lang="de">Hylobates muelleri</bos:content></bos:title><bos:subtitle><bos:content lang="de">Gibbon</bos:content></bos:subtitle><bos:description><bos:content lang="de">                     Der Graue Gibbon, auch als Borneo-Gibbon bezeichnet (Hylobates muelleri) ist eine auf Borneo endemische Primatenart. Mit einem Durchschnittsgewicht von 5,7 kg zählen Graue Gibbons zu den kleineren Gibbonarten. Im Gegensatz zu anderen Gibbons unterscheiden sich die Geschlechter kaum hinsichtlich ihrer Färbung. Ihr Fell ist grau oder braun gefärbt und weist um das Gesicht einen hellen Haarkranz auf. Am Kopf haben sie oft eine dunkel gefärbte Kappe. Es werden drei farblich unterschiedliche Unterarten anerkannt: H. m. muelleri aus dem südöstlichen Borneo ist kontrastreich gefärbt, er hat eine schwarze Kappe, schwarze Hände und Füße und eine dunkle Bauchregion. H. m. funereus aus dem nördlichen Borneo ähnelt der südöstlichen Unterart, hat aber hellere Gliedmaßen. H. muelleri abbotti aus dem Westen der Insel ist unauffällig grau gefärbt und ähnelt dem Silbergibbon. Verbreitung und Lebensraum: Graue Gibbons bewohnen den Nord- und Ostteil der Insel Borneo. Im Südwesten der Insel lebt der Weißbartgibbon, dessen systematischer Status umstritten ist - manchmal wurde er auch als Unterart des Grauen Gibbons geführt. Lebensraum dieser Tiere sind wie bei allen Gibbons tropische Regenwälder. In Samboja Lestari gibt es eine spezielle Insel für Gibbons. Bewohner der Samboja-Lodge werden morgens von ihrem Gesang geweckt.</bos:content></bos:description></bos:image></bos:images><bos:panoramas/><bos:movies><bos:movie><bos:url>http://www.youtube.com/v/A2mXFOtilzs&amp;rel=1</bos:url></bos:movie></bos:movies></bos:poi></description><Point><coordinates>117.00627277607755,-1.040708627480796,0</coordinates></Point></Placemark></Document></kml>