<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd" >
<bknr:toplevel template="toplevel_main" title="Regnskov i SAMBOJA LESTARI" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:bknr="http://bknr.net" xmlns:bos="http://headcraft.de/bos">
  <bos:set-cachable/>
	<div id="content_main">
		<div id="textbox_content_bigger">
			<table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0">
				<tr>
					<td colspan="2"><span class="headline">A square metre with a certain knack <br></br></span></td>
					<td align="center">
						<img src="/images/pfeil_back.gif" width="10" height="9" alt=""></img>
						<a href="javascript:history.back()" class="titlegray">
							back
						</a>
					</td>		
				</tr>
				<tr><td height="16"> </td>
				</tr>	
				<tr>			
					<td colspan="3">
				 Til at finansiere naturreservatet har BOS skabt et system med symbolsk opkøb af land.
						<br></br><br></br>
						<a href="bestellung" class="titlered">
							For 3 Euro per m² kan du hjælpe med at skabe ny regnskov.
						</a> 
						<br></br><br></br>
					</td>
				</tr>
				<tr>
					<td colspan="2">
						Du hjælper med at financiere opkøbet af land, økologisk skovrejsning, en børnehave, økologisk landbrug, sukkerpalme plantager, løn til de Indonesiske ansatte, overvågning og beskyttelse af området, bekæmpelse af skovbrænde, miljøinformation, infrastruktur, research og arboret, orangutang øer samt områder til Solbjørne. 
						<br></br><br></br>
Bidrag til en bedre fremtid og følg med i udviklingen af projektet i Samboja Lestari på internettet.
					</td>
					<td>
						<img src="/images/projekt_pic_en.jpg" width="240" height="120"></img>
					</td>
				</tr>
				<tr>
					<td colspan="3">
						<br></br>
					Hver kvadratmeter som du symbolsk opkøber vil blive overdraget til dig via en personlig profil. Via et password vil du så nemt kunne genfinde dine kvadratmeter til hver en tid. Det er også muligt at placere korte informationer på 'dine' kvadratmeter og derved kommunikere med andre Samboja Lestari-sponsorer.
Besøgende på denne website vil altså have mulighed for at få indsigt i samtlige m² og deres personlige profiler.
						<br></br><br></br>
						<b>Observer udviklingen i 'dit' område fra forskellige perspektiver. BOS giver en klar indsigt via satellit fotos og giver regelmæssige reporter om fremgangen in situ.</b>
						<br></br><br></br>
						Støt projektet og modtag et regnskovs Diplom. Du kan også give regnskovskvadratmeter som en gave til venner, slægtninge og bekendte. 
						<br></br><br></br>
						Deltag, se regnskov gro - Og meget mere!  
					</td>
				</tr>
				<tr>
					<td height="6"> 
					</td>
				</tr>				
			</table>	
		</div>	
	</div>
	<!-- /container content_main -->
</bknr:toplevel>
