<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd" >
<bknr:toplevel template="toplevel_extra" title="Regnskov i SAMBOJA LESTARI - Privacy Policy" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:bknr="http://bknr.net" xmlns:bos="http://headcraft.de/bos">
	<h1 class="extra">Privacy Policy for BOS Danmark</h1>
	<p class="text_content">
		<p>
Dine personlige data er fuldt beskyttede under hele den elektroniske transaktion. Beskyttelsen af dine data er noget BOS Danmark tager meget alvorligt. BOS er en godkendt, non-profit organisation; registreret under CVR 29076502. BOS Danmark er ligeledes godkendt efter ligningsloven §8A, §12, stk 3.
		</p>
		<p>
<b>Hvad sker der med dine personlige data?</b>
		</p>
		<p>
Når du har besluttet dig for at lave en donation online, vil du blive bedt om at give dine bank-oplysninger. Denne information vil blive behandlet egenhændigt af WorldPay. 
WorldPay er en anerkendt, international udbyder af online betalling. 
Din data vil blive sendt til WorldPay gennem en kodet SSL-forbindelse, 
og vil blive slettet straks efter en successfuld transaktion. 
BOS International har ellers ingen afgang til din bank-information.
		</p>
		<p>
Hver kvardratmeter du sponserer med din donation er linket til din personlige profil. Denne profil består af dit navn, hjemland, antal kvardratmeter du sponserer og datoen for din donation.
Det er desuden muligt at skrive en personlig hilsen. Alt profil-information (undtagen e-mail addresse og post addresse) vil være tilgængelig til besøgende på vores website. På denne måde promoveres kommunikation og menningsudveksling mellem vores sponsore. Profil information kan altid ændres ved at logge ind med dit password. Ved at gøre dette, er det også muligt at forblive anonym.  

		</p>
		<p>
For at kunne sende dig din personlige profil, indeholdende dit sponsor-ID og password, skal vi bruge din e-mail addresse. 
For at kunne sende dit Regnskovs Diplom med normal post skal vi bruge din post addresse, og navnet på den person diplomet skal udstedes til.  
For at kunne modtage vores nyhedsbrev/nyhedher, skal vi bruge din e-mail addresse.
		</p>
		<p>
Vi forsikre dig om at din data kun vil blive brugt til administrative og informative formål for BOS international. 
Hvis du på noget tidspunkt ikke længere ønsker at modtage mere information fra os, kan du til hver en tid slette din data fra vores system. In case you do not wish to receive any more information from us, you are able to 
delete your data from the system at any time. 
Til dette formål, vær venlig altid at oplyse dit sponsor ID!
		</p>
		<p>
Hvis du har flere spørgsmåI vedrørende reglerne om Privacy policy for BOS International
send venligst en e-mail til: bos@orangutang.dk
		</p>
	</p>
</bknr:toplevel>
