<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd" >
<bknr:toplevel template="toplevel_extra" title="Regnskov i SAMBOJA LESTARI - Guide til Satelit Kortet" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:bknr="http://bknr.net" xmlns:bos="http://headcraft.de/bos">
	<h1 class="extra">Om Satelit Kortet</h1>
	<p class="text_content">
		<p> Du befinder dig nu i vores satelit informations system. Her kan du se med dine egne øjne hvordan projekt området i Samboja Lestari ser ud. 
		Ydermere, kan du finde ud af hvor de kvardratmeter du har sponseret befinder sig.  </p>
		<p>
		På hovedkortet kan du se flere forskellige ikoner som du kan klikke på og som vil lede dig videre til flere billeder:</p>
		<span style="border-left:30px; border-right:30px">
			<table border="0">
				<tr>
					<td width="20"> </td>
					<td>
						<img src="/images/punkt.gif" border="0"></img>
					</td>
					<td>
						Her er en af BOS faciliteter.
					</td>
					<td width="20"> </td>
				</tr>
				<tr>
					<td width="20"> </td>
					<td>
						<img src="/images/palme.gif" border="0"></img>
					</td>
					<td>
						Dette ikon markere et POI i projekt området.
					</td>
					<td width="20"> </td>
				</tr>
				<tr>
					<td width="20"> </td>
					<td>
						<img src="/images/sale.gif" border="0"></img>
					</td>
					<td>
						Salgsområde for kvardratmeter. Her kan kvardratmeter sponsorernes profiler ses. 
					</td>
					<td width="20"> </td>
				</tr>
				<tr>
					<td width="20"> </td>
					<td>
						<img src="/images/qm.gif" border="0"></img>
					</td>
					<td>
						Her er 'dine' kvardratmeter. Dette ikon kommer kun frem hvis du er registreret.  
					</td>
					<td width="20"> </td>
				</tr>
			</table>
		</span>
		<p> Ved at klikke på POI-listen til venste, vil du komme direkte til det punkt du ønsker at se. </p>
		<p> For at komme tilbage til hovedmenuen fra en af undermenuerne, klik på hovedkortet i øverst til venstre.
		     </p>
		<p> Hvis du allerede har sponserede kvardratmeter, kan du registrer dig nederst til venstre ved at indtaste dit sponsor-ID, password eller masterkode i login-området. Derefter vil du have adgang til din sponsor profil. Du kan tjekke din sponsor status, og du har adgang til dit regnskovs diplom som et PDF dokument. </p>
		<p> Vi ønsker dig rigtig god fornøjelse med din virtuelle ekspidition til Samboja Lestari!</p>
	</p>					
</bknr:toplevel>
