<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd" >
<bknr:toplevel template="toplevel_extra" title="Regnskov i SAMBOJA LESTARI - Guide til Satelit Kortet" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:bknr="http://bknr.net" xmlns:bos="http://headcraft.de/bos">
	<h1 class="extra">Guide til Satelit Kortet</h1>
	<p class="text_content">
		<p> Du er nu i oversigtskortet i området med salget af kvardratmeter. 
		Her kan du få et overblik over hvor mange kvardratmeter der allerede er blevet solgt.
		Og du kan ligeledes se sponsornes profiler og deres meddelelser.</p>
		<p> Hvis du er logget på med et password vil din "egen" kvardratmeter være markeret med et ikon på satelit kortet.  (<img src="/images/qm.gif" border="0"></img>)Den "købte" kvardratmeter vil være fremhævet i en anden farve. 
		Klik på satelit kortet i midten af skærmen for at bevæge "kvardratmeter forstørren." 
		Området mærket med rødt vil komme til syne i forstørret form øverst til højre på skærmen. Klik på det farve-mærkede "solgt" kvardratmeter område i det forstørrede billede for at finde ud af mere om sponsorne i deres sponsor profil.  
		Dette findes under det forstørrede område og vises når man fører sin markør hen over det. </p>
		<p> Nederst til højre i satalit kortet kan man finde område menuen. Klik på de enkelte områder på kortet for at få navnene på hvert område. </p>
		<p>Følgende områder kan ses:</p>
		<p style="margin-left: 40px; margin-right: 40px;"> 
		  <bl>
		    <li><strong>Sat-Kort</strong> Satelitkortet er baggrunden af kortet  </li>
		    <li><strong>Områder til salg</strong>Områder der kan købes er vist med gråt  </li>
		    <li><strong>Solgte områder</strong> Omrøder der allerede er solgt er vist i forkellige farver</li>
		  </bl>
		</p>
		<p>Klik på oversigts kortet øverst til venstre for at vende tilbage til POI oversigten.</p>
	</p>
</bknr:toplevel>
