<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN"
"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<bknr:toplevel
    template="toplevel_main"
    title="REGENWALD für SAMBOJA LESTARI"
    xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:bknr="http://bknr.net"
    xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"
    >
  <bos:set-cachable/>
  <div class="slim-body with-left-bar">
    <h1>Aufforstungsarbeiten abgeschlossen</h1>
    <h2>10 Jahre Samboja Lestari – Vielen Dank für Ihre Unterstützung!</h2>
    <p>
      Zahlreiche SpenderInnen haben dazu beigetragen, Samboja Lestari
      aufzuforsten. Vor zehn Jahren war das Gebiet noch vom
      nährstoffzehrenden, alles dominierenden Alang-Alang-Gras
      (Imperata Cylindrica) überwuchert. Durch den neuen Baumbestand
      haben sich das Mikroklima, die Bodenstruktur und der
      Wasserhaushalt deutlich verbessert. Die neu entstandene
      Vegetationsschicht kann Wasser besser speichern und dieses zur
      Trockenzeit bereitstellen, in der Regenzeit wird dagegen die
      Überschwemmungsgefahr vermindert.
    </p>
    <p>
      Auch die Artenvielfalt ist wieder angestiegen. Unter anderem
      wurden Baumarten gepflanzt, die in der Natur mitunter schon
      ausgestorben sind. Außerdem lässt sich beobachten, dass sich
      immer mehr Tierarten auf dem Gebiet wieder neu ansiedeln. Durch
      die Aufforstung konnte innerhalb von zehn Jahren ein Zustand
      hergestellt werden, der sich durch natürliche Sukzession erst
      über mehrere Jahrzehnte entwickelt hätte!
    </p>
    <p>
      Die Baumpflanzarbeiten in Samboja Lestari sind nun im
      Wesentlichen abgeschlossen. Knapp 1.200 Hektar wurden mit über
      einer halben Millionen Bäumen und über 750 Arten bepflanzt, 413
      Hektar werden der natürlichen Entwicklung überlassen. Die
      Waldschule umfasst 75 Hektar, das Arboretum 18 Hektar. Hinzu
      kommen das Malaienbären-Gehege und die Orang-Utan-Inseln mit
      jeweils 58 und 7 Hektar.
    </p>
    <p>
      In Samboja Lestari konnte degradiertes Land wieder erfolgreich
      renaturiert werden. Dennoch muss der Schutz ursprünglichen
      Regenwaldes an allererster Stelle stehen! Wiederaufforstung ist
      zeit-, kosten- und arbeitsaufwändig und kann niemals den Wert
      eines Millionen Jahre alten, ursprünglichen Waldes
      ersetzen. Deshalb ist es der BOS Foundation wichtig, vom
      indonesischen Staat Naturschutz-Konzessionen für <a
      href="javascript:window_extra('kehje-sewen')">intakte
      Regenwald-Gebiete</a> zu erwerben und deren Erhalt zu
      ermöglichen. Denn nur in ausgedehnten, ursprünglichen oder sehr
      naturnahen Wäldern können fortpflanzungsfähige Populationen von
      Orang-Utans überleben.
    </p>
  </div>
</bknr:toplevel>
