<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN"
	"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<bknr:toplevel
  template="toplevel_main"
  title="REGENWALD für SAMBOJA LESTARI"
  xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"
  xmlns:bknr="http://bknr.net"
  xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"
  >
  <bos:set-cachable/>
  <div class="slim-body with-left-bar">
    <h1>Die lokale Bevölkerung</h1>
    <img class="right" src="/images/startseite-unten-rechts.jpg" width="175" height="92" border="0" alt=""></img>
    <p>
      Seit Beginn des Projektes wurde darauf geachtet, die lokale
      Bevölkerung mit in die Projekte einzubinden. Nahezu alle
      Beschäftigten stammen aus der Umgebung. Dadurch wird das Projekt
      akzeptiert und es konnten in den letzten zehn Jahren
      Arbeitsplätze geschaffen werden, die zum großen Teil auch heute
      noch existieren. So pflanzten lokale Bauern die Bäume, andere
      stellen Kompost her, arbeiten in der Samboja-Lodge oder für den
      Feuerschutz, betreuen die Orang-Utans und die
      Malaienbären. Durch das Agroforst-Prinzip hatten die Bauern die
      Möglichkeit, zwischen den Pflanzungen ihre Kulturpflanzen
      anzubauen. Der Ertrag diente der Fütterung der
      Orang-Utans. Dadurch arbeiteten alle Beteiligten Hand in Hand
      und zum gegenseitigen Nutzen. Gleichzeitig verhinderte die
      landwirtschaftliche Nutzung, dass das dominante Alang-Alang-Gras
      die jungen Setzlinge überwuchert und verdrängt.
    </p>
    <p>
      Nach wie vor verzehren die Orang-Utans in Samboja Lestari
      gewaltige Mengen Obst und Gemüse, welches – soweit möglich - von
      den Bauern der Umgebung bezogen wird. Zudem konnte durch
      Schulungen die landwirtschaftliche Arbeitsweise der Bauern
      verbessert werden. So wurde das Eggen der Felder als Alternative
      zur gängigen Praxis des Abbrennens der Ernterückstände oder des
      Alang-Alang-Grases aufgezeigt. Dadurch konnte dem Problem
      entgegengewirkt werden, dass immer wieder unkontrolliert Brände
      entstehen.
    </p>
  </div>
</bknr:toplevel>
