<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN"
"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<bknr:toplevel
    template="toplevel_main"
    title="REGENWALD für SAMBOJA LESTARI"
    xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:bknr="http://bknr.net"
    xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"
    >
  <bos:set-cachable/>
  <div class="slim-body with-left-bar">
    <h1>Aufforstungsarbeiten abgeschlossen</h1>
    <h2>10 Jahre Samboja Lestari – Vielen Dank für Ihre Unterstützung!</h2>
    <div class="right">
      <object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000"
              codebase="http://fpdownload.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=8,0,0,0"
              width="190" height="205" id="schafft_lebenswald" align="middle">
        <param name="allowScriptAccess" value="sameDomain" />
        <param name="movie" value="schafft_lebenswald.swf" />
        <param name="quality" value="high" /><param name="bgcolor" value="#ffffff" />
        <embed src="/static/schafft_lebenswald.swf" quality="high" bgcolor="#ffffff" width="190"
               height="205" name="schafft_lebenswald" align="middle" allowScriptAccess="sameDomain"
               type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" />
      </object>
    </div>
    <p>
      Zahlreiche SpenderInnen haben dazu beigetragen, Samboja Lestari
      aufzuforsten.  Durch den neuen Baumbestand haben sich das
      Mikroklima, die Bodenstruktur und der Wasserhaushalt deutlich
      verbessert. Die neu entstandene Vegetationsschicht kann Wasser
      besser speichern und dieses zur Trockenzeit bereitstellen, in
      der Regenzeit wird dagegen die Überschwemmungsgefahr vermindert.
    </p>
    <p>
      Auch die Artenvielfalt ist wieder angestiegen. Unter anderem
      wurden Baumarten gepflanzt, die in der Natur mitunter schon
      ausgestorben sind. Zahlreiche Tierarten siedeln sich neu an.
      Durch die Aufforstung konnte innerhalb von zehn Jahren ein
      Zustand hergestellt werden, der sich durch natürliche Sukzession
      erst über mehrere Jahrzehnte entwickelt hätte!
    </p>
    <p>
      Die Baumpflanzarbeiten in Samboja Lestari sind nun im
      Wesentlichen abgeschlossen. Knapp 1.200 Hektar wurden mit über
      einer halben Millionen Bäumen und über 750 Arten bepflanzt, 413
      Hektar werden der natürlichen Entwicklung überlassen. Die
      Waldschule umfasst 75 Hektar, das Arboretum 18 Hektar. Hinzu
      kommen das Malaienbären-Gehege und die Orang-Utan-Inseln mit
      jeweils 58 und 7 Hektar.  In Samboja Lestari konnte degradiertes
      Land wieder erfolgreich renaturiert werden.  Dennoch ist
      Wiederaufforstung zeit-, kosten- und arbeitsaufwändig und kann
      niemals den Wert eines Millionen Jahre alten, ursprünglichen
      Regenwaldes ersetzen. Deshalb ist es der BOS Foundation wichtig,
      vom indonesischen Staat Naturschutz-Konzessionen für <a href="#"
      onclick="javascript:window_extra('kehje-sewen')">intakte
      Regenwald-Gebiete</a> zu erwerben und deren Erhalt zu
      ermöglichen. Denn nur in ausgedehnten, ursprünglichen oder sehr
      naturnahen Wäldern können fortpflanzungsfähige Populationen von
      Orang-Utans überleben.
    </p>
  </div>
</bknr:toplevel>
