<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN"
"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<bknr:toplevel
    template="toplevel_main"
    title="REGENWALD für SAMBOJA LESTARI"
    xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:bknr="http://bknr.net"
    xmlns:bos="http://headcraft.de/bos">
  <bos:set-cachable/>
  <div class="slim-body with-left-bar">
    <h1>10 Jahre Samboja Lestari</h1>
    <p>
      <img src="/images/startseite-oben.jpg" width="364" height="120" alt="" border="0" />
    </p>
    <p>
      Samboja Lestari ist ein 1850 Hektar großes Gebiet in
      Ost-Kalimantan, einer Provinz im indonesischen Teil
      Borneos. Durch Holzeinschlag und Brände wurde es zu einer
      nährstoffarmen Grassteppe degradiert. Der BOS Foundation ist
      es in den letzten zehn Jahren durch Aufforstung und
      Feuerschutz gelungen, das Land wieder in einen artenreichen
      Lebensraum zu verwandeln.
    </p>
    <p>
      Heute werden in Samboja Lestari eine Auffang- und
      Rehabilitationsstation für Orang-Utans und eine
      Malaienbärenstation betrieben. Für das Jahr 2012 sind erste
      Auswilderungen von Orang-Utans aus Samboja Lestari in <a
      href="javascript:window_extra('kehje-sewen')">geeignete
      Regenwaldgebiete</a> geplant. Um in Freiheit überleben zu
      können, trainieren unsere rothaarigen Verwandten in der
      Waldschule Samboja Lestaris und werden gesundheitlich „auf Herz
      und Nieren“ geprüft. Einige Tiere sind zu krank oder zu
      beeinträchtigt für die Auswilderung. Daher müssen Gehege gebaut
      und unterhalten werden, die ihnen ein würdiges Leben
      ermöglichen. Einige von Wassergräben umgebene Inseln bieten
      zudem kranken und behinderten Orang-Utans einen dauerhaften
      Platz zum Leben.
    </p>
    <p>
      Heute konzentriert sich die Arbeit der BOS Foundation in Samboja
      Lestari auf den Erhalt des Gebietes und die Pflege der Tiere. <a
      href="/de/bestellung" class="spenden">Helfen Sie den Orang-Utans und
      Malaienbären durch den symbolischen Erwerb von Quadratmetern in
      Samboja Lestari!</a>
    </p>
  </div>
</bknr:toplevel>
