<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN"
	"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<bknr:toplevel
  template="toplevel_main"
  title="REGENWALD für SAMBOJA LESTARI"
  xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"
  xmlns:bknr="http://bknr.net"
  xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"
  >
  <bos:set-cachable/>
	<div id="content_main">
		<div id="textbox_content_bigger">
			<table border="0" cellpadding="0" cellspacing="0">
				<tr>
					<td colspan="2"><span class="headline">Ein m², der es in sich hat <br /></span></td>
					<td align="center">
						<img src="/images/pfeil_back.gif" width="10" height="9" alt="" />
						<a href="javascript:history.back()" class="titlegray">
							zurück
						</a>
					</td>		
				</tr>
				<tr><td height="16"> </td>
				</tr>	
				<tr>			
					<td colspan="3">
						Zur Finanzierung des Naturreservates hat BOS ein System zum symbolischen Landkauf entwickelt.
						<br /><br />
						<a href="bestellung" class="titlered">
							Schaffen Sie Regenwald für nur 3 Euro pro m²!
						</a> 
						<br /><br />
					</td>
				</tr>
				<tr>
					<td colspan="2">
						Sie finanzieren den Landkauf, ökologische Aufforstung, eine Baumschule, ökologische Landwirtschaft,
						Zuckerpalmplantagen, Löhne für indonesische Mitarbeiter, Überwachung und Schutz des Gebietes,
						Feuerbekämpfung, Umweltbildung, Infrastruktur, Forschung und Arboretum, Orang-Utan-Inseln und das
						Malaienbärareal.
					</td>
					<td>
						<img src="/images/projekt_pic.jpg" width="240" height="120" />
					</td>
				</tr>
				<tr>
					<td colspan="3">
						<br />
						Leisten Sie einen Beitrag für eine bessere Zukunft und beobachten Sie den Projektverlauf von Samboja
						Lestari im Internet. Jeder m², den Sie symbolisch erwerben, wird Ihnen durch ein persönliches Profil
						zugeordnet. Über ein Kennwort können Sie diese m² jederzeit leicht wieder finden.
						Es können auch kurze Infotexte "auf" den jeweiligen m² hinterlassen werden, um sich mit anderen
						Regenwaldsponsoren auszutauschen.  Besucher dieser Internetseite dürfen in alle m² und deren
						persönliche Profile einblicken.
						<br /><br />
						<b>Beobachten Sie "Ihre" Fläche aus unterschiedlichen Perspektiven bei der Entwicklung. BOS bietet Ihnen
						einen transparenten Einblick u.a. über Satellitenbilder und berichtet regelmäßig über die
						Fortschritte vor Ort.</b>
						<br /><br />
						Unterstützen Sie das Projekt und Sie erhalten eine Regenwald-Urkunde. Sie können m² auch an Ihre
						Freunde, Verwandten und Bekannten verschenken.
						<br /><br />
						Machen Sie mit und sehen Sie Regenwald wachsen!

					</td>
				</tr>
				<tr>
					<td height="6"> 
					</td>
				</tr>				
			</table>	
		</div>	
	</div>
	<!-- /container content_main -->
</bknr:toplevel>
