<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN"
	"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<bknr:toplevel
  template="toplevel_extra"
  title="REGENWALD für SAMBOJA LESTARI - Hilfe zur Satellitenkarte"
  xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"
  xmlns:bknr="http://bknr.net"
  xmlns:bos="hbebettp://headcraft.de/bos"
  >
	<h1 class="extra">Hilfe zur Satellitenkarte</h1>
	<p class="text_content">
		<p> Sie befinden sich in der Detailansicht für das Quadratmeter-Verkaufsgebiet.  Hier können Sie sehen, wie viele
		Quadratmeter schon verkauft wurden.  Weiterhin können Sie die Profile der Sponsoren und die von ihnen dort hinterlegten
		Mitteilungen sehen.</p>
		<p> Wenn Sie angemeldet sind, werden Ihre "eigenen" Quadratmeter in der Satellitenkarte durch ein Icon (<img src="/images/qm.gif"
		border="0" />) markiert.  Die "verkauften" Quadratmeter werden in der Satellitenkarte farbig hervorgehoben.  Durch Klick in die
		Satellitenkarte in der Mitte des Bildschirms können Sie die "Quadratmeterlupe" verschieben.  Der so angeklickte, rot umrahmte
		Bereich wird rechts oben vergrößert dargestellt.  Durch Klick auf einen "verkauften" und farbig hervorgehobenen Quadratmeterbereich
		in der vergrößerten Darstellung können Sie das zugehörige Sponsorenprofil aufrufen.  Es wird unter dem Vergrößerungsbereich angezeigt
		und kann "aufgezogen" werden, indem man die Maus hinein bewegt.</p>
		<p> Unten rechts in der Satellitenkarte finden Sie das Ebenenauswahl-Menü, in dem sie einzelne Darstellungsebenen der Satellitenkarte
		durch Klick auf den Namen der Ebene ein- und ausblenden können.</p>
		<p>Folgende Ebenen stehen zur Verfügung:</p>
		<p style="margin-left: 40px; margin-right: 40px;"> 
		  <bl>
		    <li><strong>Sat-Karte</strong> Die Satelliten-Karte stellt den Hintergrund der Karte dar </li>
		    <li><strong>Verkaufsgebiete</strong> Gebiete mit zu verkaufenden Quadratmetern werden in grau dargestellt </li>
		    <li><strong>Verkauft</strong> Verkaufte Quadratmeter werden unterschiedlich farbig dargestellt</li>
		  </bl>
		</p>
		<p> Durch Klick auf die Übersichtskarte links oben gelangen Sie wieder zurück zur POI-Übersicht.</p>
	</p>
</bknr:toplevel>
