<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN"
	"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<bknr:toplevel
  template="toplevel_extra"
  title="REGENWALD für SAMBOJA LESTARI - Hilfe zur Satellitenkarte"
  xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"
  xmlns:bknr="http://bknr.net"
  xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"
  >
	<h1 class="extra">Hilfe zur Satellitenkarte</h1>
	<p class="text_content">
		<p> Sie befinden sich in unserem Satelliten-Informationssystem.
		Hier können Sie sich selbst ein Bild über das Projektgelände in Samboja Lestari machen, sowie nachsehen, wo
		sich die von Ihnen gesponsorten Quadratmeter auf dem Gelände befinden. </p>
		<p>
		Auf der Übersichtskarte sehen Sie verschiedene Symbole, die Sie anklicken können und die sie zu weiteren Bildern
		führen:</p>
		<span style="border-left:30px; border-right:30px">
			<table border="0">
				<tr>
					<td width="20"> </td>
					<td>
						<img src="/images/punkt.gif" border="0" />
					</td>
					<td>
						Hier befindet sich eine Einrichtung von BOS.
					</td>
					<td width="20"> </td>
				</tr>
				<tr>
					<td width="20"> </td>
					<td>
						<img src="/images/palme.gif" border="0" />
					</td>
					<td>
						Dieses Symbol markiert einen sehenswürdigen Punkt auf dem Projektgelände.
					</td>
					<td width="20"> </td>
				</tr>
				<tr>
					<td width="20"> </td>
					<td>
						<img src="/images/sale.gif" border="0" />
					</td>
					<td>
						Verkaufsgebiet für Quadratmeter, hier können Sie die Profile der
						Quadratmetersponsoren einsehen.
					</td>
					<td width="20"> </td>
				</tr>
				<tr>
					<td width="20"> </td>
					<td>
						<img src="/images/qm.gif" border="0" />
					</td>
					<td>
						Hier sind "Ihre" Quadratmeter.  Dieses Symbol wird nur angezeigt, wenn
						Sie sich angemeldet haben.
					</td>
					<td width="20"> </td>
				</tr>
			</table>
		</span>
		<p> Über die Liste "Points of Interest" gelangen Sie direkt zum von Ihnen angeklickten
		sehenswürdigen Punkt. </p>
		<p> Um aus einer der Unterebenen wieder zur Übersicht zu gelangen, klicken Sie bitte auf die links
		oben angezeigte Übersichtskarte. </p>
		<p> Falls Sie bereits Quadratmeter gesponsort haben, können Sie sich durch Eingabe Ihrer Sponsor-ID
		und Ihres Kennworts oder Ihres Mastercodes in das Login-Feld links unten anmelden.  Sie haben
		dann Zugriff auf Ihr Sponsoren-Profil und können Ihren Sponsoren-Status sowie ggf. Ihre Lebenswald-Urkunde
		im PDF-Format abrufen. </p>
		<p> Wir wünschen Ihnen viel Spaß bei Ihrer virtuellen Entdeckungsreise nach Samboja Lestari! </p>
	</p>					
</bknr:toplevel>
