<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN"
"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<bknr:toplevel
    template="toplevel_extra"
    title="REGENWALD für SAMBOJA LESTARI - Datenschutzinformation"
    xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:bknr="http://bknr.net"
    xmlns:bos="http://headcraft.de/bos"
    >
  <bos:set-cachable/>
  <h1 class="extra">Datenschutzgrundsätze (Privacy Policy) von BOS Deutschland e.V.</h1>
  <p class="text_content">
    <p>

      Der Schutz Ihrer persönlichen Daten durch elektronische
      Verarbeitung ist BOS Deutschland e.V. ein wichtiges Anliegen und
      streng reglementiert.  BOS Deutschland e.V. ist als
      gemeinnütziger und besonders förderungswürdiger Verein anerkannt
      und unterliegt dem Bundesdatenschutzgesetz (BDSG).  Eingetragen
      in das Vereinsregister: Amtsgericht Charlottenburg, Berlin, VR
      24216 B Freistellungsbescheid: Finanzamt für Körperschaften I
      Berlin, St.Nr.: 27/661/56139.  Spenden und Mitgliedsbeiträge
      sind steuerabzugsfähig.

    </p>
    <p>
      <b>Was geschieht mit Ihren persönlichen Daten?</b>
    </p>
    <p>
      Wenn Sie sich dazu entschieden haben online zu spenden, müssen
      Sie Ihre Kontoinformationen bekannt geben.  Diese Informationen
      werden ausschließlich von
      <a target="_new" href="http://www.spendino.de/">Spendino</a>
      in Zusammenarbeit mit dem Finanzdienstleister
      <a target="_new" href="http://www.ogone.de/">Ogone</a>
      verarbeitet.
      <a target="_new" href="http://www.spendino.de/">Spendino</a>
      ist ein auf Spenden spezialisierter Onlinezahlungsanbieter.  Ihre
      Daten werden im sicheren SSL-Verfahren verschlüsselt zu
      <a target="_new" href="http://www.spendino.de/">Spendino</a>
      übertragen.  BOS Deutschland e.V. hat keinen Zugriff auf Ihre
      Kontoinformationen.  Bitte lesen Sie hierzu auch die 
      Datenschutzbestimmungen von Spendino, denen Sie bei Zahlungen 
      über Spendino zustimmen müssen.
    </p>
    <p>
      Jedem Quadratmeter des Naturschutzprojektes, den Sie durch Ihre
      Spende unterstützen, wird Ihr persönliches Profil
      angehängt. Dieses Profil besteht aus Namen, Landesherkunft,
      Anzahl der gespendeten Quadratmeter, Datum der Unterstützung
      und einem möglichen, persönlichen Grußtext.  Alle
      Profilinformationen (ausschließlich E-Mail-Adresse und
      Postadresse) sind für jeden Besucher unserer Webseite einsehbar.
      Hierdurch soll eine größtmögliche Transparenz und Interaktion
      zwischen den SpenderInnen gefördert werden.  Profilinformationen
      können von der betreffenden Person durch Kennwortzugang
      jederzeit geändert werden.  Hierüber ist es ist Ihnen auch
      möglich, anonym zu bleiben.
    </p>
    <p>
      Um Ihnen Ihr persönliches Profil mit Spender-ID und Kennwort
      zusenden zu können, benötigen wir die Angabe Ihrer E-Mail-Adresse.
      Für die Versendung von Urkunden per Post benötigen wir eine
      entsprechende Adresse und den Namen der Person, auf die die Urkunde
      ausgestellt werden soll.  Für die Versendung von
      Newslettern/Nachrichten können Sie uns Ihre E-Mail-Adresse
      bekanntgeben.
    </p>
    <p>
      Wir versichern, dass diese Daten nur zu Zwecken der Verwaltung
      und Information von BOS Deutschland e.V. verwendet werden. Sie
      können der Zusendung von Informationen jederzeit widersprechen
      und das Löschen Ihrer Daten aus dem System bewirken.  Bitte
      geben Sie stets Ihre Spender-ID an!
    </p>
    <p>
      Wenn Sie Fragen zu den Datenschutzgrundsätzen von BOS Deutschland
      e.V. haben, wenden Sie sich bitte an datenschutz@bos-deutschland.de.
    </p>
  </p>
</bknr:toplevel>
